# Traditional Chinese translation of wget.
# Copyright (C) 1998, 2000, 01, 02, 05 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the wget package.
# CD Chen <cdchen@linux.ntcic.edu.tw>, 1998.
# Pofeng Lee <pofeng.lee@ms7.url.com.tw>, 1998.
# Jing-Jong Shyue <shyue@sonoma.com.tw>, 2000.
# Abel Cheung <abelcheung@gmail.com>, 2001-2002, 2005.
# pan93412 <pan93412@gmail.com>, 2018.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wget 1.20\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-wget@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2021-01-09 10:58+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-11-17 14:02+0800\n"
"Last-Translator: pan93412 <pan93412@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (traditional) <zh-l10n@linux.org.tw>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Bugs: Report translation errors to the Language-Team address.\n"
"X-Generator: Poedit 2.2\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/connect.c:201
#, c-format
msgid "%s: unable to resolve bind address %s; disabling bind.\n"
msgstr "%s：無法解析 bind 位址 %s；選擇停用 bind。\n"

#: src/connect.c:282
#, c-format
msgid "Connecting to %s|%s|:%d... "
msgstr "正在連接 %s|%s|:%d... "

#: src/connect.c:290
#, c-format
msgid "Connecting to %s:%d... "
msgstr "正在連接 %s:%d... "

#: src/connect.c:293
#, c-format
msgid "Connecting to [%s]:%d... "
msgstr "正在連線到 [%s]:%d…"

#: src/connect.c:329
#, c-format
msgid "setsockopt SO_RCVBUF failed: %s\n"
msgstr "setsockopt SO_RCVBUF 失敗：%s\n"

#: src/connect.c:357
msgid "connected.\n"
msgstr "連上了。\n"

#: src/connect.c:376 src/host.c:915 src/host.c:953
#, c-format
msgid "failed: %s.\n"
msgstr "失敗: %s。\n"

#: src/connect.c:400 src/http.c:2111
#, c-format
msgid "%s: unable to resolve host address %s\n"
msgstr "%s：無法解析主機位址 %s\n"

#: src/connect.c:470
#, c-format
msgid "setsockopt SO_REUSEADDR failed: %s\n"
msgstr "setsockopt SO_REUSEADDR 失敗：%s\n"

#: src/connect.c:694 src/connect.c:756
#, c-format
msgid "Too many fds open.  Cannot use select on a fd >= %d\n"
msgstr "開啟過多 fd。無法在 fd >= %d 的環境下使用 select\n"

#: src/convert.c:201
#, c-format
msgid "Converted links in %d files in %s seconds.\n"
msgstr "已在 %2$s 秒轉換好 %1$d 個檔案中的連結。\n"

#: src/convert.c:230
#, c-format
msgid "Converting links in %s... "
msgstr "正在轉換 %s 中連結…"

#: src/convert.c:243
msgid "nothing to do.\n"
msgstr "不需進行任何操作。\n"

#: src/convert.c:246
#, c-format
msgid "%d.\n"
msgstr ""

#: src/convert.c:252 src/convert.c:276
#, c-format
msgid "Cannot convert links in %s: %s\n"
msgstr "無法轉換 %s 中的鏈結: %s\n"

#: src/convert.c:267
#, c-format
msgid "Unable to delete %s: %s\n"
msgstr "無法刪除 %s：%s\n"

#: src/convert.c:586
#, c-format
msgid "Cannot back up %s as %s: %s\n"
msgstr "無法將 %s 備份成 %s: %s\n"

#: src/cookies.c:311
#, c-format
msgid "Unable to get cookie for %s\n"
msgstr "無法取得 %s 的 cookie\n"

#: src/cookies.c:464
#, c-format
msgid "Syntax error in Set-Cookie: %s at position %d.\n"
msgstr "Set-Cookie 出現語法錯誤: 在 %2$d 位置的 %1$s。\n"

#: src/cookies.c:777
#, c-format
msgid "Cookie coming from %s attempted to set domain to "
msgstr "來自 %s 的 cookie 嘗試將網域設定為 "

#: src/cookies.c:780 src/spider.c:94
#, c-format
msgid "%s\n"
msgstr "%s\n"

#: src/cookies.c:1259 src/cookies.c:1380
#, c-format
msgid "Cannot open cookies file %s: %s\n"
msgstr "無法開啟 cookie 檔案 %s：%s\n"

#: src/cookies.c:1417
#, c-format
msgid "Error writing to %s: %s\n"
msgstr "儲存到「%s」時出錯：%s\n"

#: src/cookies.c:1420
#, c-format
msgid "Error closing %s: %s\n"
msgstr "關閉「%s」時出錯：%s\n"

#: src/ftp-ls.c:1045
msgid "Unsupported listing type, trying Unix listing parser.\n"
msgstr "使用了不支援的檔案清單類型，假設是 Unix 格式的清單來分析。\n"

#: src/ftp-ls.c:1096 src/ftp-ls.c:1098
#, c-format
msgid "Index of /%s on %s:%d"
msgstr "/%s 的索引，在 %s:%d"

#: src/ftp-ls.c:1123
#, c-format
msgid "time unknown       "
msgstr "時間不詳           "

#: src/ftp-ls.c:1127
#, c-format
msgid "File        "
msgstr "檔案        "

#: src/ftp-ls.c:1130
#, c-format
msgid "Directory   "
msgstr "目錄        "

#: src/ftp-ls.c:1133
#, c-format
msgid "Link        "
msgstr "鏈結        "

#: src/ftp-ls.c:1136
#, c-format
msgid "Not sure    "
msgstr "無法確定    "

#: src/ftp-ls.c:1159
#, c-format
msgid " (%s bytes)"
msgstr " (%s 位元組)"

#: src/ftp.c:225
#, c-format
msgid "Length: %s"
msgstr "長度: %s"

#: src/ftp.c:231 src/http.c:4092
#, c-format
msgid ", %s (%s) remaining"
msgstr "，剩餘 %s (%s)"

#: src/ftp.c:235 src/http.c:4096
#, c-format
msgid ", %s remaining"
msgstr "，剩餘 %s"

#: src/ftp.c:238
msgid " (unauthoritative)\n"
msgstr " (非正式資料)\n"

#: src/ftp.c:403
#, fuzzy
msgid "Could not initialize SSL. It will be disabled.\n"
msgstr "無法初始化 SSL。將停用 SSL。"

#: src/ftp.c:485
#, c-format
msgid "Logging in as %s ... "
msgstr "以 %s 的身分登入... "

#: src/ftp.c:504 src/ftp.c:590 src/ftp.c:657 src/ftp.c:722 src/ftp.c:963
#: src/ftp.c:1019 src/ftp.c:1066 src/ftp.c:1129 src/ftp.c:1190 src/ftp.c:1288
#: src/ftp.c:1338
msgid "Error in server response, closing control connection.\n"
msgstr "伺服器回應訊息發生錯誤，會關閉控制連線。\n"

#: src/ftp.c:511
msgid "Error in server greeting.\n"
msgstr "伺服器訊息出現錯誤。\n"

#: src/ftp.c:518 src/ftp.c:730 src/ftp.c:971 src/ftp.c:1074 src/ftp.c:1139
#: src/ftp.c:1200 src/ftp.c:1298 src/ftp.c:1348
msgid "Write failed, closing control connection.\n"
msgstr "無法寫入，會關閉控制連線。\n"

#: src/ftp.c:524
msgid "The server refuses login.\n"
msgstr "伺服器拒絕登入。\n"

#: src/ftp.c:530
msgid "Login incorrect.\n"
msgstr "登入錯誤。\n"

#: src/ftp.c:536
msgid "Logged in!\n"
msgstr "登入完成！\n"

#: src/ftp.c:556
msgid "Server did not accept the 'PBSZ 0' command.\n"
msgstr "伺服器不接受「PBSZ 0」指令。\n"

#: src/ftp.c:566
#, c-format
msgid "Server did not accept the 'PROT %c' command.\n"
msgstr "伺服器不接受「PROT %c」指令。\n"

#: src/ftp.c:598
msgid "Server error, can't determine system type.\n"
msgstr "伺服器錯誤，無法決定作業系統的類型。\n"

#: src/ftp.c:607 src/ftp.c:1109 src/ftp.c:1173 src/ftp.c:1216
msgid "done.    "
msgstr "完成。    "

#: src/ftp.c:710 src/ftp.c:989 src/ftp.c:1036 src/ftp.c:1318 src/ftp.c:1367
msgid "done.\n"
msgstr "完成。\n"

#: src/ftp.c:737
#, c-format
msgid "Unknown type `%c', closing control connection.\n"
msgstr "類別 ‘%c’ 不詳，會關閉控制連線。\n"

#: src/ftp.c:749
msgid "done.  "
msgstr "完成。  "

#: src/ftp.c:755
msgid "==> CWD not needed.\n"
msgstr "==> 不需要 CWD (切換路徑)。\n"

#: src/ftp.c:946
msgid "Logically impossible section reached in getftp()"
msgstr "在 getftp() 中達到邏輯上不可能的區域"

#: src/ftp.c:947
#, c-format
msgid ""
"cwd_count: %d\n"
"cwd_start: %d\n"
"cwd_end: %d\n"
msgstr ""
"cwd_count: %d\n"
"cwd_start: %d\n"
"cwd_end: %d\n"

#: src/ftp.c:977
#, c-format
msgid ""
"No such directory %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"不存在的目錄「%s」。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1001
msgid "==> CWD not required.\n"
msgstr "==> 不需要 CWD (切換路徑)。\n"

#: src/ftp.c:1044
msgid "File has already been retrieved.\n"
msgstr "檔案已接收。\n"

#: src/ftp.c:1080
msgid "Cannot initiate PASV transfer.\n"
msgstr "無法初始化 PASV 檔案傳送方式。\n"

#: src/ftp.c:1084
msgid "Cannot parse PASV response.\n"
msgstr "無法分析 PASV 回應訊息。\n"

#: src/ftp.c:1101
#, c-format
msgid "couldn't connect to %s port %d: %s\n"
msgstr "無法連上 %s 的埠號 %d: %s\n"

#: src/ftp.c:1155
#, c-format
msgid "Bind error (%s).\n"
msgstr "Bind 發生錯誤(%s)。\n"

#: src/ftp.c:1161
msgid "Invalid PORT.\n"
msgstr "PORT 指令無效。\n"

#: src/ftp.c:1207
msgid ""
"\n"
"REST failed, starting from scratch.\n"
msgstr ""
"\n"
"重設 (REST) 失敗，需要重新開始傳送。\n"

#: src/ftp.c:1250
#, c-format
msgid "File %s exists.\n"
msgstr "已存在 %s 檔案。\n"

#: src/ftp.c:1256
#, c-format
msgid "No such file %s.\n"
msgstr "不存在檔案 %s。\n"

#: src/ftp.c:1306
#, c-format
msgid ""
"No such file %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"不存在檔案 %s。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1356
#, c-format
msgid ""
"No such file or directory %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"不存在檔案或目錄 %s。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:1515 src/http.c:2597
#, c-format
msgid "%s has sprung into existence.\n"
msgstr "%s 突然出現。\n"

#: src/ftp.c:1604
#, c-format
msgid "%s: %s, closing control connection.\n"
msgstr "%s: %s，將會關閉控制連線。\n"

#: src/ftp.c:1616
#, c-format
msgid "%s (%s) - Data connection: %s; "
msgstr "%s (%s) ─ 數據連線: %s；"

#: src/ftp.c:1631
msgid "Control connection closed.\n"
msgstr "已關閉控制連線。\n"

#: src/ftp.c:1649
msgid "Data transfer aborted.\n"
msgstr "已中止傳送資料。\n"

#: src/ftp.c:1873 src/main.c:1690
#, c-format
msgid "File %s already there; not retrieving.\n"
msgstr "已存在檔案「%s」；選擇不接收。\n"

#: src/ftp.c:1958 src/http.c:4362
#, c-format
msgid "(try:%2d)"
msgstr "(嘗試第 %2d 次)"

#: src/ftp.c:2050 src/http.c:4792
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - written to stdout %s[%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 寫入到 stdout %s[%s]\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2051 src/http.c:4793
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - %s saved [%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 已儲存 %s [%s]\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2111 src/main.c:2174 src/metalink.c:1135 src/recur.c:512
#: src/recur.c:750 src/retr.c:1317
#, c-format
msgid "Removing %s.\n"
msgstr "刪除 %s。\n"

#: src/ftp.c:2168
#, c-format
msgid "Using %s as listing tmp file.\n"
msgstr "將 %s 使用為列出暫存檔案用途。\n"

#: src/ftp.c:2185
#, c-format
msgid "Removed %s.\n"
msgstr "已移除 %s。\n"

#: src/ftp.c:2224
#, c-format
msgid "Recursion depth %d exceeded max. depth %d.\n"
msgstr "鏈結深度 %d 超過最大值 %d。\n"

#: src/ftp.c:2294
#, c-format
msgid "Remote file no newer than local file %s -- not retrieving.\n"
msgstr "遠端檔案沒比本機檔案 %s 新 -- 選擇不接收。\n"

#: src/ftp.c:2302
#, c-format
msgid ""
"Remote file is newer than local file %s -- retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"遠端檔案比本機檔案 %s 新 -- 選擇接收。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2309
#, c-format
msgid ""
"The sizes do not match (local %s) -- retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"檔案大小不符 (本機檔案為 %s) -- 下載檔案。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2327
msgid "Invalid name of the symlink, skipping.\n"
msgstr "略過名稱有誤的符號鏈結。\n"

#: src/ftp.c:2356
#, c-format
msgid ""
"Already have correct symlink %s -> %s\n"
"\n"
msgstr ""
"正確的符號鏈結 %s → %s 已經存在\n"
"\n"

#: src/ftp.c:2365
#, c-format
msgid "Creating symlink %s -> %s\n"
msgstr "建立符號鏈結 %s → %s\n"

#: src/ftp.c:2375
#, c-format
msgid "Symlinks not supported, skipping symlink %s.\n"
msgstr "不支援符號連結，選擇跳過符號連結 %s。\n"

#: src/ftp.c:2390
#, c-format
msgid "Skipping directory %s.\n"
msgstr "選擇跳過目錄 %s。\n"

#: src/ftp.c:2403
#, c-format
msgid "%s: unknown/unsupported file type.\n"
msgstr "%s: 檔案類別不詳或不支援。\n"

#: src/ftp.c:2427
#, c-format
msgid "Failed to set permissions for %s.\n"
msgstr "無法設定 %s 的權限。\n"

#: src/ftp.c:2448
#, c-format
msgid "%s: corrupt time-stamp.\n"
msgstr "%s: 時間標記錯誤。\n"

#: src/ftp.c:2472
#, c-format
msgid "Will not retrieve dirs since depth is %d (max %d).\n"
msgstr "因為深度為 %d (最大值為 %d)，所以不下載。\n"

#: src/ftp.c:2531
#, c-format
msgid "Not descending to %s as it is excluded/not-included.\n"
msgstr "未進入到 %s 因其不包含或被排除\n"

#: src/ftp.c:2647
#, c-format
msgid "Rejecting %s.\n"
msgstr "拒絕 %s。\n"

#: src/ftp.c:2657
#, c-format
msgid "Rejecting %s (Invalid Entry).\n"
msgstr "拒絕 %s (無效項目)。\n"

#: src/ftp.c:2678
#, c-format
msgid "%s is excluded/not-included through regex.\n"
msgstr "%s 被從正規表達式排除或不包含。\n"

#: src/ftp.c:2698
#, c-format
msgid "Error matching %s against %s: %s\n"
msgstr "將 %s 與 %s 比較時發生錯誤：%s\n"

#: src/ftp.c:2738
#, c-format
msgid "No matches on pattern %s.\n"
msgstr "沒有符合 %s 樣式的結果。\n"

#: src/ftp.c:2810
#, c-format
msgid "Wrote HTML-ized index to %s [%s].\n"
msgstr "將 HTML 化的索引寫入至 %s [%s]。\n"

#: src/ftp.c:2815
#, c-format
msgid "Wrote HTML-ized index to %s.\n"
msgstr "將 HTML 化的索引寫至 %s。\n"

#: src/gnutls.c:132
#, c-format
msgid "ERROR: Cannot open directory %s.\n"
msgstr "錯誤：無法開啟 %s 目錄。\n"

#: src/gnutls.c:178
#, c-format
msgid "ERROR: Failed to open cert %s: (%d).\n"
msgstr "錯誤：無法開啟 %s 憑證：(%d)。\n"

#: src/gnutls.c:183
#, c-format
msgid "Loaded CA certificate '%s'\n"
msgstr "已載入 CA 憑證「%s」\n"

#: src/gnutls.c:191
#, c-format
msgid "ERROR: Failed to load CRL file '%s': (%d)\n"
msgstr "錯誤：無法載入 CRL 檔案「%s」：(%d)\n"

#: src/gnutls.c:195
#, c-format
msgid "Loaded CRL file '%s'\n"
msgstr "已載入 CRL 檔案「%s」\n"

#: src/gnutls.c:219
msgid "ERROR: GnuTLS requires the key and the cert to be of the same type.\n"
msgstr "錯誤：GnuTLS 要求金鑰與憑證必須為同一格式。\n"

#: src/gnutls.c:771 src/gnutls.c:835
msgid "Your GnuTLS version is too old to support TLS 1.3\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本舊到不支援 TLS 1.3\n"

#: src/gnutls.c:783
#, c-format
msgid "GnuTLS: unimplemented 'secure-protocol' option value %u\n"
msgstr "GnuTLS：未實做「secure-protocol」選項的值 %u\n"

#: src/gnutls.c:785 src/gnutls.c:841 src/host.c:158 src/openssl.c:288
msgid "Please report this issue to bug-wget@gnu.org\n"
msgstr "請回報此問題至 bug-wget@gnu.org\n"

#: src/gnutls.c:840
#, c-format
msgid "GnuTLS: unimplemented 'secure-protocol' option value %d\n"
msgstr "GnuTLS：未實做「secure-protocol」選項的值 %d\n"

#: src/gnutls.c:893
msgid ""
"GnuTLS: Cannot set prio string directly. Falling back to default priority.\n"
msgstr "GnuTLS：無法直接設定優先級 (prio) 字串。選擇退回到預設的優先級。\n"

#: src/gnutls.c:1021 src/openssl.c:1029
msgid "ERROR"
msgstr "錯誤"

#: src/gnutls.c:1021 src/openssl.c:1029
msgid "WARNING"
msgstr "警告"

#: src/gnutls.c:1032 src/openssl.c:1042
#, c-format
msgid "%s: No certificate presented by %s.\n"
msgstr "%s：%s 沒有提供憑證。\n"

#: src/gnutls.c:1038
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s is not trusted.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證不受信任。\n"

#: src/gnutls.c:1039
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s doesn't have a known issuer.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證沒有已知的發行者。\n"

#: src/gnutls.c:1040
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s has been revoked.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證已被撤回。\n"

#: src/gnutls.c:1041
#, c-format
msgid "%s: The certificate signer of %s was not a CA.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證簽發者不是個憑證頒發機構 (CA)。\n"

#: src/gnutls.c:1042
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s was signed using an insecure algorithm.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證以不安全的算法簽名。\n"

#: src/gnutls.c:1043
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s is not yet activated.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證尚未啟用。\n"

#: src/gnutls.c:1044
#, c-format
msgid "%s: The certificate of %s has expired.\n"
msgstr "%s：%s 的憑證已經到期。\n"

#: src/gnutls.c:1056
#, c-format
msgid "Error initializing X509 certificate: %s\n"
msgstr "初始化 X509 憑證時出錯：%s\n"

#: src/gnutls.c:1065
msgid "No certificate found\n"
msgstr "找不到憑證\n"

#: src/gnutls.c:1072
#, c-format
msgid "Error parsing certificate: %s\n"
msgstr "解析憑證時出錯：%s\n"

#: src/gnutls.c:1079
msgid "The certificate has not yet been activated\n"
msgstr "憑證尚未啟用\n"

#: src/gnutls.c:1084
msgid "The certificate has expired\n"
msgstr "憑證已過期\n"

#: src/gnutls.c:1091
#, c-format
msgid "The certificate's owner does not match hostname %s\n"
msgstr "憑證所有者與主機名稱 %s 不相符\n"

#: src/gnutls.c:1100 src/openssl.c:1238
msgid "The public key does not match pinned public key!\n"
msgstr "公鑰與釘選公鑰不符！\n"

#: src/gnutls.c:1109
msgid "Certificate must be X.509\n"
msgstr "憑證必須為 X.509 格式\n"

#: src/host.c:157
msgid "Error in handling the address list.\n"
msgstr "處理位址列表時出錯。\n"

#: src/host.c:368
msgid "Unknown host"
msgstr "不明主機"

#: src/host.c:372
msgid "Temporary failure in name resolution"
msgstr "暫時無法檢索主機名稱"

#: src/host.c:374
msgid "Unknown error"
msgstr "錯誤原因不明"

#: src/host.c:850
#, c-format
msgid "Resolving %s... "
msgstr "正在查找主機 %s... "

#: src/host.c:926
msgid "failed: No IPv4/IPv6 addresses for host.\n"
msgstr "失敗: 該主機沒有 IPv4/IPv6 地址。\n"

#: src/host.c:956
msgid "failed: timed out.\n"
msgstr "失敗: 連線逾時。\n"

#: src/html-url.c:306
#, c-format
msgid "%s: Cannot resolve incomplete link %s.\n"
msgstr "%s: 無法解析不完整的符號鏈結 %s。\n"

#: src/html-url.c:841
#, c-format
msgid ""
"no-follow attribute found in %s. Will not follow any links on this page\n"
msgstr ""

#: src/html-url.c:944
#, c-format
msgid "%s: Invalid URL %s: %s\n"
msgstr "%s: URL ‘%s’ 無效: %s\n"

#: src/http.c:380
#, c-format
msgid "Failed writing HTTP request: %s.\n"
msgstr "無法寫入 HTTP 要求: %s。\n"

#: src/http.c:795
msgid "No headers, assuming HTTP/0.9"
msgstr "沒有任何標頭資料，假設為 HTTP/0.9"

#: src/http.c:1637
#, c-format
msgid ""
"File %s already there; not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"檔案 %s 已經存在；選擇不接收。\n"
"\n"

#: src/http.c:1836
msgid "gmtime failed. This is probably a bug.\n"
msgstr "gmtime 失敗，這可能是個 bug。\n"

#: src/http.c:1897
msgid ""
"Cannot convert timestamp to http format. Falling back to time 0 as last "
"modification time.\n"
msgstr "無法轉換時間戳至 HTTP 格式。將上次修改時間設定為回退到時間值 0。\n"

#: src/http.c:2001
#, c-format
msgid "BODY data file %s missing: %s\n"
msgstr "BODY 資料檔案 %s 遺失：%s\n"

#: src/http.c:2093
#, c-format
msgid "Reusing existing connection to [%s]:%d.\n"
msgstr "繼續使用對 [%s]:%d 的已存在連線。\n"

#: src/http.c:2098
#, c-format
msgid "Reusing existing connection to %s:%d.\n"
msgstr "繼續使用和 %s:%d 的連線。\n"

#: src/http.c:2164
#, c-format
msgid "Failed reading proxy response: %s\n"
msgstr "無法讀取代理伺服器回應: %s。\n"

#: src/http.c:2183 src/http.c:3465 src/http.c:4588
#, c-format
msgid "%s ERROR %d: %s.\n"
msgstr "%s 錯誤 %d: %s。\n"

#: src/http.c:2185 src/http.c:3467 src/http.c:3668
msgid "Malformed status line"
msgstr "不正常的狀態行"

#: src/http.c:2196
#, c-format
msgid "Proxy tunneling failed: %s"
msgstr "無法透過代理伺服器進行 tunneling: %s"

#: src/http.c:2460
msgid "Unknown authentication scheme.\n"
msgstr "認證方式不詳。\n"

#: src/http.c:2478
#, c-format
msgid "Authentication selected: %s\n"
msgstr "已選取的認證方式：%s\n"

#: src/http.c:2612
#, c-format
msgid "Saving to: %s\n"
msgstr "儲存到：%s\n"

#: src/http.c:2831
#, c-format
msgid ""
"When downloading signature:\n"
"%s: %s.\n"
msgstr ""
"下載憑證時：\n"
"%s：%s。\n"

#: src/http.c:2867
msgid "Unable to read signature content from temporary file. Skipping.\n"
msgstr "無法從暫存檔案讀取憑證內容。跳過。\n"

#: src/http.c:2890
msgid "Could not create temporary file. Skipping signature download.\n"
msgstr "無法建立暫存檔案。跳過憑證下載。\n"

#: src/http.c:2924 src/http.c:3006
#, c-format
msgid "Invalid pri value. Assuming %d.\n"
msgstr "無效的 pri 值。假定值為 %d。\n"

#: src/http.c:3120
msgid ""
"Could not find acceptable digest for Metalink resources.\n"
"Ignoring them.\n"
msgstr ""
"無法找到 Metalink 資源的可接受摘要。\n"
"選擇跳過它們。\n"

#: src/http.c:3257
msgid "Disabling SSL due to encountered errors.\n"
msgstr "因遇到錯誤而停止使用 SSL。\n"

#: src/http.c:3401
#, c-format
msgid "%s request sent, awaiting response... "
msgstr "已送出 %s 要求，正在等候回應... "

#: src/http.c:3441
msgid "No data received.\n"
msgstr "收不到資料。\n"

#: src/http.c:3447
#, c-format
msgid "Read error (%s) in headers.\n"
msgstr "讀取標頭時發生錯誤 (%s)。\n"

#: src/http.c:3670
msgid "(no description)"
msgstr "(沒有任何說明)"

#: src/http.c:3861
#, c-format
msgid "Location: %s%s\n"
msgstr "位置: %s%s\n"

#: src/http.c:3862 src/http.c:4102
msgid "unspecified"
msgstr "未指定"

#: src/http.c:3863
msgid " [following]"
msgstr " [跟隨至新的 URL]"

#: src/http.c:3945
#, c-format
msgid ""
"File %s not modified on server. Omitting download.\n"
"\n"
msgstr ""
"檔案 %s 未在伺服器上變更。忽略此下載任務。\n"
"\n"

#: src/http.c:4018
#, c-format
msgid ""
"Server ignored If-Modified-Since header for file %s.\n"
"You might want to add --no-if-modified-since option.\n"
"\n"
msgstr ""
"伺服器忽略了檔案 %s 的 If-Modified-Since 標頭。\n"
"你可能想要加上 --no-if-modified-since 選項。\n"
"\n"

#: src/http.c:4038
msgid ""
"\n"
"    The file is already fully retrieved; nothing to do.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"    檔案早已下載完成；不會進行任何操作。\n"
"\n"

#: src/http.c:4082
msgid "Length: "
msgstr "長度: "

#: src/http.c:4102
msgid "ignored"
msgstr "忽略"

#: src/http.c:4270
msgid "Warning: wildcards not supported in HTTP.\n"
msgstr "警告: HTTP 不支援萬用字元。\n"

#: src/http.c:4352
msgid "Spider mode enabled. Check if remote file exists.\n"
msgstr "已啟用蜘蛛模式。當遠端檔案存在時則檢查。\n"

#: src/http.c:4445
#, c-format
msgid "Cannot write to %s (%s).\n"
msgstr "無法寫到 %s (%s)。\n"

#: src/http.c:4467
msgid "Required attribute missing from Header received.\n"
msgstr "接收的標頭缺少所需屬性。\n"

#: src/http.c:4472
msgid "Username/Password Authentication Failed.\n"
msgstr "使用者或密碼核對失敗。\n"

#: src/http.c:4478
msgid "Cannot write to WARC file.\n"
msgstr "無法寫到 WARC 檔案。\n"

#: src/http.c:4484
msgid "Cannot write to temporary WARC file.\n"
msgstr "無法寫到暫存 WARC 檔案中。\n"

#: src/http.c:4489
msgid "Unable to establish SSL connection.\n"
msgstr "無法建立 SSL 連線。\n"

#: src/http.c:4495
#, c-format
msgid "Cannot unlink %s (%s).\n"
msgstr "無法取消連結 %s (%s)。\n"

#: src/http.c:4505
#, c-format
msgid "ERROR: Redirection (%d) without location.\n"
msgstr "錯誤: 重新導向 (%d) 但沒有指定位置。\n"

#: src/http.c:4527
msgid ""
"Could not find Metalink data in HTTP response. Downloading file using HTTP "
"GET.\n"
msgstr "HTTP 回應中找不到 Metalink 資料。選擇透過 HTTP GET 下載檔案。\n"

#: src/http.c:4536
msgid "Metalink headers found. Switching to Metalink mode.\n"
msgstr "已找到 Metalink 標頭資料。選擇切換到 Metalink 模式。\n"

#: src/http.c:4577
msgid "Remote file does not exist -- broken link!!!\n"
msgstr "遠端檔案不存在 -- 連結損壞！\n"

#: src/http.c:4605
msgid "Last-modified header missing -- time-stamps turned off.\n"
msgstr "缺少了最後修改時間標頭 ─ 關閉時間標記。\n"

#: src/http.c:4613
msgid "Last-modified header invalid -- time-stamp ignored.\n"
msgstr "無效的最後修改時間標頭 ─ 忽略時間標記。\n"

#: src/http.c:4643
#, c-format
msgid ""
"Server file no newer than local file %s -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"伺服器檔案沒比本機檔案 %s 新 -- 選擇不接收。\n"
"\n"

#: src/http.c:4651
#, c-format
msgid "The sizes do not match (local %s) -- retrieving.\n"
msgstr "檔案大小不符 (本機檔案為 %s) -- 會下載檔案。\n"

#: src/http.c:4660
msgid "Remote file is newer, retrieving.\n"
msgstr "遠端檔案較新，會下載檔案。\n"

#: src/http.c:4678
msgid ""
"Remote file exists and could contain links to other resources -- "
"retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"遠端檔案存在，且可能包含其他資源的連結 -- 選擇接收。\n"
"\n"

#: src/http.c:4684
msgid ""
"Remote file exists but does not contain any link -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"遠端檔案存在，但不包含任何連結 -- 選擇不接收。\n"
"\n"

#: src/http.c:4693
msgid ""
"Remote file exists and could contain further links,\n"
"but recursion is disabled -- not retrieving.\n"
"\n"
msgstr ""
"遠端檔案已經存在，且可能包含更多的連結資訊，\n"
"但遞迴下載已經停用 -- 選擇不接收。\n"
"\n"

#: src/http.c:4699
msgid ""
"Remote file exists.\n"
"\n"
msgstr ""
"遠端檔案存在。\n"
"\n"

#: src/http.c:4708
#, c-format
msgid "%s URL: %s %2d %s\n"
msgstr "%s URL：%s %2d %s\n"

#: src/http.c:4756
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - written to stdout %s[%s/%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 已輸出到 stdout %s[%s/%s]\n"
"\n"

#: src/http.c:4757
#, c-format
msgid ""
"%s (%s) - %s saved [%s/%s]\n"
"\n"
msgstr ""
"%s (%s) - 已儲存 %s [%s/%s]\n"
"\n"

#: src/http.c:4818
#, c-format
msgid "%s (%s) - Connection closed at byte %s. "
msgstr "%s (%s) - 在 %s 位元組後連線突然中斷。 "

#: src/http.c:4841
#, c-format
msgid "%s (%s) - Read error at byte %s (%s)."
msgstr "%s (%s) - 讀取至 %s 位元組時發生錯誤 (%s)。"

#: src/http.c:4850
#, c-format
msgid "%s (%s) - Read error at byte %s/%s (%s). "
msgstr "%s (%s) - 讀取至 %s/%s 位元組時發生錯誤 (%s)。"

#: src/http.c:5107
#, c-format
msgid "Unsupported quality of protection '%s'.\n"
msgstr "不支援的「%s」保護品質。\n"

#: src/http.c:5112
#, c-format
msgid "Unsupported algorithm '%s'.\n"
msgstr "不支援的演算法「%s」。\n"

#: src/init.c:583
#, c-format
msgid ""
"%s: WGETRC points to %s, which couldn't be accessed because of error: %s.\n"
msgstr "%s: WGETRC 對應到 %s - 無法存取，因為該錯誤：%s。\n"

#: src/init.c:695 src/netrc.c:454
#, c-format
msgid "%s: Cannot read %s (%s).\n"
msgstr "%s: 無法讀取 %s (%s)。\n"

#: src/init.c:712
#, c-format
msgid "%s: Error in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s: 錯誤發生於第 %3$d 行的 %2$s。\n"

#: src/init.c:718
#, c-format
msgid "%s: Syntax error in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s: 錯誤發生於第 %3$d 行的 %2$s。\n"

#: src/init.c:723
#, c-format
msgid "%s: Unknown command %s in %s at line %d.\n"
msgstr "%1$s：第 %4$d 行中 %3$s 發現未知指令 %2$s。\n"

#: src/init.c:762
#, c-format
msgid ""
"Parsing system wgetrc file (env SYSTEM_WGETRC) failed.  Please check\n"
"'%s',\n"
"or specify a different file using --config.\n"
msgstr ""
"解析系統的 wgetrc 檔案 (env SYSTEM_WGETRC) 失敗。請檢查\n"
"「%s」，\n"
"或透過 --config 指定不同的檔案。\n"

#: src/init.c:777
#, c-format
msgid ""
"Parsing system wgetrc file failed.  Please check\n"
"'%s',\n"
"or specify a different file using --config.\n"
msgstr ""
"解析系統的 wgetrc 檔案失敗。請檢查\n"
"「%s」，\n"
"或透過 --config 指定不同的檔案。\n"

#: src/init.c:793
#, c-format
msgid "%s: Warning: Both system and user wgetrc point to %s.\n"
msgstr "%s：警告：系統與使用者的 wgetrc 都指向 %s。\n"

#: src/init.c:1006
#, c-format
msgid "%s: Invalid --execute command %s\n"
msgstr "%s：無效的 --execute 指令 %s\n"

#: src/init.c:1066
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid boolean %s; use `on' or `off'.\n"
msgstr ""
"%s：%s：%s 布林值無效；請使用「on」或「off」。\n"
"\n"

#: src/init.c:1099
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid %s; use `on', `off' or `quiet'.\n"
msgstr "%s：%s：%s 無效；請使用「on」、「off」或「quiet」。\n"

#: src/init.c:1119
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid number %s.\n"
msgstr "%s：%s：無效的數字 %s。\n"

#: src/init.c:1201
#, c-format
msgid "%s: %s must only be used once\n"
msgstr "%s：%s 必須只能使用一次\n"

#: src/init.c:1356 src/init.c:1377
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid byte value %s\n"
msgstr "%s：%s：無效的位元值 %s\n"

#: src/init.c:1402
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid time period %s\n"
msgstr "%s：%s：無效的時間期限 %s\n"

#: src/init.c:1443
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: %s: Negative time period %s\n"
msgstr "%s：%s：無效的時間期限 %s\n"

#: src/init.c:1471 src/main.c:1926
#, c-format
msgid ""
"use-askpass requires a string or either environment variable WGET_ASKPASS or "
"SSH_ASKPASS to be set.\n"
msgstr ""
"use-askpass 需要一個字串，或是設定其中一個環境變數 WGET_ASKPASS 或 "
"SSH_ASKPAS。\n"

#: src/init.c:1489 src/init.c:1511 src/init.c:1619 src/init.c:1675
#: src/init.c:1741 src/init.c:1761 src/init.c:1786
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid value %s.\n"
msgstr "%s：%s：無效值 %s。\n"

#: src/init.c:1545
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid header %s.\n"
msgstr "%s：%s：無效的標頭資訊 %s。\n"

#: src/init.c:1566
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid WARC header %s.\n"
msgstr "%s：%s：無效的 WARC 標頭資訊 %s。\n"

#: src/init.c:1632
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid progress type %s.\n"
msgstr "%s：%s：無效的進度類型 %s。\n"

#: src/init.c:1714
#, c-format
msgid ""
"%s: %s: Invalid restriction %s,\n"
"    use [unix|vms|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol],[ascii].\n"
msgstr ""
"%s：%s：無效的限制方式 %s，\n"
"    請使用 [unix|vms|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol],[ascii]\n"

#: src/iri.c:114
#, c-format
msgid "Encoding %s isn't valid\n"
msgstr "編碼方式 %s 無效\n"

#: src/iri.c:140 src/url.c:1587
#, c-format
msgid "Conversion from %s to %s isn't supported\n"
msgstr "不支援從 %s 轉換到 %s\n"

#: src/iri.c:180 src/url.c:1617
msgid "Incomplete or invalid multibyte sequence encountered\n"
msgstr "遇到不完整或無效的多位元序列\n"

#: src/iri.c:200 src/url.c:1634
#, c-format
msgid "Unhandled errno %d\n"
msgstr "未處理的 errno %d\n"

#: src/iri.c:237
msgid "locale_to_utf8: locale is unset\n"
msgstr "locale_to_utf8：locale 未設定\n"

#: src/iri.c:283 src/iri.c:298
#, c-format
msgid "idn_encode failed (%d): %s\n"
msgstr "idn_encode 失敗 (%d)：%s\n"

#: src/iri.c:290
#, c-format
msgid "Failed to convert to lower: %d: %s\n"
msgstr "無法轉換至小寫：%d：%s\n"

#: src/log.c:937 src/log.c:956
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Redirecting output to %s.\n"
msgstr ""
"\n"
"正重新導向輸出至「%s」。\n"

#: src/log.c:949
#, c-format
msgid "%s: %s; disabling logging.\n"
msgstr "%s: %s；無法進行任何記錄。\n"

#: src/main.c:574
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... [URL]...\n"
msgstr "用法: %s [選項]... [URL]...\n"

#: src/main.c:590
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too.\n"
"\n"
msgstr ""
"長選項必須用的參數在使用短選項時也是必須的。\n"
"\n"

#: src/main.c:592
msgid "Startup:\n"
msgstr "啟動：\n"

#: src/main.c:594
msgid ""
"  -V,  --version                   display the version of Wget and exit\n"
msgstr "  -V,  --version           顯示 Wget 版本並離開\n"

#: src/main.c:596
msgid "  -h,  --help                      print this help\n"
msgstr "  -h,  --help                      印出這段說明文字\n"

#: src/main.c:598
msgid "  -b,  --background                go to background after startup\n"
msgstr "  -b,  --background                啟動後進入背景作業\n"

#: src/main.c:600
msgid "  -e,  --execute=COMMAND           execute a `.wgetrc'-style command\n"
msgstr "  -e,  --execute=指令           執行 ‘.wgetrc’ 形式的指令\n"

#: src/main.c:604
msgid "Logging and input file:\n"
msgstr "紀錄訊息及輸入檔案：\n"

#: src/main.c:606
msgid "  -o,  --output-file=FILE          log messages to FILE\n"
msgstr "  -o,  --output-file=檔案          將紀錄訊息寫入<檔案>中\n"

#: src/main.c:608
msgid "  -a,  --append-output=FILE        append messages to FILE\n"
msgstr "  -a,  --append-output=檔案        將紀錄訊息加入<檔案>末端\n"

#: src/main.c:611
msgid ""
"  -d,  --debug                     print lots of debugging information\n"
msgstr "  -d,  --debug                     印出大量偵錯訊息\n"

#: src/main.c:615
msgid "       --wdebug                    print Watt-32 debug output\n"
msgstr "       --wdebug                    印出 Watt-32 偵錯輸出訊息\n"

#: src/main.c:618
msgid "  -q,  --quiet                     quiet (no output)\n"
msgstr "  -q,  --quiet                     安靜模式 (不輸出訊息)\n"

#: src/main.c:620
msgid "  -v,  --verbose                   be verbose (this is the default)\n"
msgstr "  -v,  --verbose             詳細輸出模式 (預設使用這個模式)\n"

#: src/main.c:622
msgid ""
"  -nv, --no-verbose                turn off verboseness, without being "
"quiet\n"
msgstr ""
"  -nv, --no-verbose                關閉詳細輸出模式，但不啟用安靜模式\n"

#: src/main.c:624
msgid ""
"       --report-speed=TYPE         output bandwidth as TYPE.  TYPE can be "
"bits\n"
msgstr ""
"       --report-speed=TYPE         以 TYPE 格式輸出流量。TYPE 可為 bits。\n"

#: src/main.c:626
msgid ""
"  -i,  --input-file=FILE           download URLs found in local or external "
"FILE\n"
msgstr ""
"  -i,  --input-file=檔案           下載從本機或外部 <檔案> 中找到的 URL\n"

#: src/main.c:629
msgid ""
"       --input-metalink=FILE       download files covered in local Metalink "
"FILE\n"
msgstr ""
"       --input-metalink=檔案       下載寫在本機 Metalink <檔案> 中的 URL\n"

#: src/main.c:632
msgid "  -F,  --force-html                treat input file as HTML\n"
msgstr "  -F,  --force-html                將輸入檔案看作 HTML 檔案\n"

#: src/main.c:634
msgid ""
"  -B,  --base=URL                  resolves HTML input-file links (-i -F)\n"
"                                     relative to URL\n"
msgstr ""
"  -B,  --base=URL                  解析相對於 URL 的 HTML\n"
"                                     輸入檔案連結 (-i -F)\n"

#: src/main.c:637
msgid "       --config=FILE               specify config file to use\n"
msgstr "       --config=檔案               指定要使用的組態檔\n"

#: src/main.c:639
msgid "       --no-config                 do not read any config file\n"
msgstr "       --no-config                 不讀任何組態檔案\n"

#: src/main.c:641
msgid ""
"       --rejected-log=FILE         log reasons for URL rejection to FILE\n"
msgstr "       --rejected-log=FILE         記錄 URL 拒絕原因至 FILE\n"

#: src/main.c:645
msgid "Download:\n"
msgstr "下載：\n"

#: src/main.c:647
msgid ""
"  -t,  --tries=NUMBER              set number of retries to NUMBER (0 "
"unlimits)\n"
msgstr "  -t,  --tries=次數              設定重試次數 (0 表示無限)\n"

#: src/main.c:649
msgid ""
"       --retry-connrefused         retry even if connection is refused\n"
msgstr "       --retry-connrefused         即使連線被拒仍會不斷嘗試\n"

#: src/main.c:651
msgid ""
"       --retry-on-http-error=ERRORS    comma-separated list of HTTP errors "
"to retry\n"
msgstr ""
"       --retry-on-http-error=錯誤    要重試的 HTTP 錯誤的逗號分割列表。\n"

#: src/main.c:653
msgid "  -O,  --output-document=FILE      write documents to FILE\n"
msgstr "  -O   --output-document=檔案      將資料寫入 <檔案> 中\n"

#: src/main.c:655
msgid ""
"  -nc, --no-clobber                skip downloads that would download to\n"
"                                     existing files (overwriting them)\n"
msgstr ""
"  -nc, --no-clobber                跳過要下載到現有檔案\n"
"                                     (也就是覆蓋它們) 的下載\n"

#: src/main.c:658
msgid ""
"       --no-netrc                  don't try to obtain credentials from ."
"netrc\n"
msgstr "       --no-netrc                  不要嘗試從 .netrc 取得憑證\n"

#: src/main.c:660
msgid ""
"  -c,  --continue                  resume getting a partially-downloaded "
"file\n"
msgstr "  -c,  --continue                  繼續下載已下載了一部份的檔案\n"

#: src/main.c:662
msgid ""
"       --start-pos=OFFSET          start downloading from zero-based "
"position OFFSET\n"
msgstr "       --start-pos=OFFSET          從 0 開始的位置 OFFSET 開始下載\n"

#: src/main.c:664
msgid "       --progress=TYPE             select progress gauge type\n"
msgstr "       --progress=方式             選擇下載進度的表示方式\n"

#: src/main.c:666
msgid ""
"       --show-progress             display the progress bar in any verbosity "
"mode\n"
msgstr "       --show-progress             在任何詳細輸出模式中顯示進度欄\n"

#: src/main.c:668
msgid ""
"  -N,  --timestamping              don't re-retrieve files unless newer "
"than\n"
"                                     local\n"
msgstr ""
"  -N,  --timestamping              除非遠端檔案比較新，否則不重新\n"
"                                     下載遠端檔案\n"

#: src/main.c:671
msgid ""
"       --no-if-modified-since      don't use conditional if-modified-since "
"get\n"
"                                     requests in timestamping mode\n"
msgstr ""
"       --no-if-modified-since      不使用有條件的 if-modified-since get\n"
"                                     使用時間戳模式請求\n"

#: src/main.c:674
msgid ""
"       --no-use-server-timestamps  don't set the local file's timestamp by\n"
"                                     the one on the server\n"
msgstr ""
"       --no-use-server-timestamps  不設定本機檔案的時間戳為\n"
"                                     伺服器檔案的值\n"

#: src/main.c:677
msgid "  -S,  --server-response           print server response\n"
msgstr "  -S,  --server-response           顯示伺服器回應訊息\n"

#: src/main.c:679
msgid "       --spider                    don't download anything\n"
msgstr "       --spider                    不下載任何資料\n"

#: src/main.c:681
msgid "  -T,  --timeout=SECONDS           set all timeout values to SECONDS\n"
msgstr "  -T,  --timeout=秒數           設定所有逾時時限為 <秒數>\n"

#: src/main.c:684
msgid ""
"       --dns-servers=ADDRESSES     list of DNS servers to query (comma "
"separated)\n"
msgstr ""
"       --dns-servers=ADDRESSES     要查詢的 DNS 伺服器列表 (以逗號分割)\n"

#: src/main.c:686
msgid ""
"       --bind-dns-address=ADDRESS  bind DNS resolver to ADDRESS (hostname or "
"IP) on local host\n"
msgstr ""
"       --bind-dns-address=位址  綁定 DNS 解析器到區域主機上的 <位址> (主機名"
"稱或 IP)\n"

#: src/main.c:689
msgid "       --dns-timeout=SECS          set the DNS lookup timeout to SECS\n"
msgstr "       --dns-timeout=秒數          設定 DNS 查詢主機的逾時為 <秒數>\n"

#: src/main.c:691
msgid "       --connect-timeout=SECS      set the connect timeout to SECS\n"
msgstr "       --connect-timeout=秒數      設定連線逾時為 <秒數>\n"

#: src/main.c:693
msgid "       --read-timeout=SECS         set the read timeout to SECS\n"
msgstr "       --read-timeout=秒數         設定讀取逾時為 <秒數>\n"

#: src/main.c:695
#, fuzzy
msgid ""
"  -w,  --wait=SECONDS              wait SECONDS between retrievals\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr "  -w,  --wait=秒數               每次下載檔案之前等待指定秒數\n"

#: src/main.c:698
#, fuzzy
msgid ""
"       --waitretry=SECONDS         wait 1..SECONDS between retries of a "
"retrieval\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr "       --waitretry=秒數         在下次接收重試前等 1 到 <秒數> 秒\n"

#: src/main.c:701
#, fuzzy
msgid ""
"       --random-wait               wait from 0.5*WAIT...1.5*WAIT secs "
"between retrievals\n"
"                                     (applies if more then 1 URL is to be "
"retrieved)\n"
msgstr ""
"       --random-wait               每次下載之前等待 0.5*WAIT...1.5*WAIT 秒\n"

#: src/main.c:704
msgid "       --no-proxy                  explicitly turn off proxy\n"
msgstr "       --no-proxy                  禁止使用代理伺服器\n"

#: src/main.c:706
msgid "  -Q,  --quota=NUMBER              set retrieval quota to NUMBER\n"
msgstr "  -Q,  --quota=大小              設定下載資料的限額大小為 <大小>\n"

#: src/main.c:708
msgid ""
"       --bind-address=ADDRESS      bind to ADDRESS (hostname or IP) on local "
"host\n"
msgstr ""
"       --bind-address=位址      綁定到區域主機上的 <位址> (主機名稱或 IP)\n"

#: src/main.c:710
msgid "       --limit-rate=RATE           limit download rate to RATE\n"
msgstr "       --limit-rate=速率           限制下載速率最高為 <速率>\n"

#: src/main.c:712
msgid "       --no-dns-cache              disable caching DNS lookups\n"
msgstr "       --no-dns-cache              停用快取 DNS 查詢\n"

#: src/main.c:714
msgid ""
"       --restrict-file-names=OS    restrict chars in file names to ones OS "
"allows\n"
msgstr ""
"       --restrict-file-names=作業系統    只使用 <作業系統> 允許的字元作為檔案"
"字元\n"

#: src/main.c:716
msgid ""
"       --ignore-case               ignore case when matching files/"
"directories\n"
msgstr "       --ignore-case               忽略尋找相配檔案或目錄的大小寫\n"

#: src/main.c:719
msgid "  -4,  --inet4-only                connect only to IPv4 addresses\n"
msgstr "  -4,  --inet4-only                只會連到 IPv4 位址\n"

#: src/main.c:721
msgid "  -6,  --inet6-only                connect only to IPv6 addresses\n"
msgstr "  -6,  --inet6-only                只會連到 IPv6 位址\n"

#: src/main.c:723
msgid ""
"       --prefer-family=FAMILY      connect first to addresses of specified "
"family,\n"
"                                     one of IPv6, IPv4, or none\n"
msgstr ""
"       --prefer-family=FAMILY      優先連線到指定族的位址，可以是 IPv6、"
"IPv4\n"
"                                     或者 none\n"

#: src/main.c:727
msgid "       --user=USER                 set both ftp and http user to USER\n"
msgstr ""
"       --user=使用者                 指定 ftp 和 http 使用者名稱為 <使用者>\n"

#: src/main.c:729
msgid ""
"       --password=PASS             set both ftp and http password to PASS\n"
msgstr "       --password=密碼             指定 ftp 和 http 的密碼為 <密碼>\n"

#: src/main.c:731
msgid "       --ask-password              prompt for passwords\n"
msgstr "       --ask-password              詢問密碼\n"

#: src/main.c:734
msgid ""
"       --use-askpass=COMMAND       specify credential handler for "
"requesting \n"
"                                     username and password.  If no COMMAND "
"is \n"
"                                     specified the WGET_ASKPASS or the "
"SSH_ASKPASS \n"
"                                     environment variable is used.\n"
msgstr ""
"       --use-askpass=COMMAND       指定接收使用者帳號與密碼的憑據處理器。\n"
"                                     若 COMMAND 未指定，則使用\n"
"                                     WGET_ASKPASS 或 SSH_ASKPASS \n"
"                                     的環境變數值。\n"

#: src/main.c:740
msgid "       --no-iri                    turn off IRI support\n"
msgstr "       --no-iri                    關閉 IRI 支援\n"

#: src/main.c:742
msgid ""
"       --local-encoding=ENC        use ENC as the local encoding for IRIs\n"
msgstr ""
"       --local-encoding=ENC        將 ENC 作為 IRI 的本機編碼方式使用。\n"

#: src/main.c:744
msgid ""
"       --remote-encoding=ENC       use ENC as the default remote encoding\n"
msgstr "       --remote-encoding=ENC       將 ENC 作為預設遠端編碼方式使用\n"

#: src/main.c:746
msgid "       --unlink                    remove file before clobber\n"
msgstr "       --unlink                    在重寫前移除檔案\n"

#: src/main.c:749
msgid ""
"       --keep-badhash              keep files with checksum mismatch "
"(append .badhash)\n"
msgstr ""
"       --keep-badhash              保留校驗碼不符合的檔案 (附加到 .badhash)\n"

#: src/main.c:751
msgid ""
"       --metalink-index=NUMBER     Metalink application/metalink4+xml "
"metaurl ordinal NUMBER\n"
msgstr ""
"       --metalink-index=NUMBER     Metalink application/metalink4+xml 中繼連"
"結的序數 NUMBER\n"

#: src/main.c:753
msgid ""
"       --metalink-over-http        use Metalink metadata from HTTP response "
"headers\n"
msgstr ""
"       --metalink-over-http        使用來自 HTTP 回應標頭的 Metalink 中繼資"
"料\n"

#: src/main.c:755
msgid ""
"       --preferred-location        preferred location for Metalink "
"resources\n"
msgstr "       --preferred-location        Metalink 資源的偏好位置\n"

#: src/main.c:759
#, fuzzy
msgid ""
"       --xattr                     turn on storage of metadata in extended "
"file attributes\n"
msgstr ""
"       --no-xattr                  在延伸檔案屬性中關閉中繼資料的儲存。\n"

#: src/main.c:764
msgid "Directories:\n"
msgstr "目錄：\n"

#: src/main.c:766
msgid "  -nd, --no-directories            don't create directories\n"
msgstr "  -nd, --no-directories            不建立目錄\n"

#: src/main.c:768
msgid "  -x,  --force-directories         force creation of directories\n"
msgstr "  -x,  --force-directories        強制建立目錄\n"

#: src/main.c:770
msgid "  -nH, --no-host-directories       don't create host directories\n"
msgstr "  -nH, --no-host-directories       不建立遠端主機目錄\n"

#: src/main.c:772
msgid "       --protocol-directories      use protocol name in directories\n"
msgstr "       --protocol-directories      在目錄中加上通訊協定名稱\n"

#: src/main.c:774
msgid "  -P,  --directory-prefix=PREFIX   save files to PREFIX/..\n"
msgstr "  -P,  --directory-prefix=後綴   將檔案儲存到 <後綴>/..\n"

#: src/main.c:776
msgid ""
"       --cut-dirs=NUMBER           ignore NUMBER remote directory "
"components\n"
msgstr "       --cut-dirs=數目           忽略 <數目> 個遠端目錄元件\n"

#: src/main.c:780
msgid "HTTP options:\n"
msgstr "HTTP 選項：\n"

#: src/main.c:782
msgid "       --http-user=USER            set http user to USER\n"
msgstr "       --http-user=使用者            指定 HTTP 使用者為 <使用者>\n"

#: src/main.c:784
msgid "       --http-password=PASS        set http password to PASS\n"
msgstr "       --http-password=密碼        指定 HTTP 密碼為 <密碼>\n"

#: src/main.c:786
msgid "       --no-cache                  disallow server-cached data\n"
msgstr "       --no-cache              不使用伺服器中的快取資料\n"

#: src/main.c:788
msgid ""
"       --default-page=NAME         change the default page name (normally\n"
"                                     this is 'index.html'.)\n"
msgstr ""
"       --default-page=NAME         變更預設頁面的名稱 (一般情況下\n"
"                                     其為「index.html」。)\n"

#: src/main.c:791
msgid ""
"  -E,  --adjust-extension          save HTML/CSS documents with proper "
"extensions\n"
msgstr ""
"  -E,  --adjust-extension          以適當的副檔名儲存 HTML 或 CSS 檔案\n"

#: src/main.c:793
msgid ""
"       --ignore-length             ignore 'Content-Length' header field\n"
msgstr "       --ignore-length             忽略「Content-Length」標頭欄位\n"

#: src/main.c:795
msgid "       --header=STRING             insert STRING among the headers\n"
msgstr "       --header=字串             在標頭資料中插入 <字串>\n"

#: src/main.c:798
msgid ""
"       --compression=TYPE          choose compression, one of auto, gzip and "
"none. (default: none)\n"
msgstr ""
"       --compression=TYPE          選擇 auto、gzip 或 none 中任一壓縮方式。"
"(預設：none)\n"

#: src/main.c:801
msgid ""
"       --max-redirect              maximum redirections allowed per page\n"
msgstr "       --max-redirect              每個頁面允許的最大跳轉次數\n"

#: src/main.c:803
msgid "       --proxy-user=USER           set USER as proxy username\n"
msgstr ""
"       --proxy-user=使用者           設定代理伺服器使用者名稱為 <使用者>\n"

#: src/main.c:805
msgid "       --proxy-password=PASS       set PASS as proxy password\n"
msgstr "       --proxy-password=密碼       設定代理伺服器密碼為 <密碼>\n"

#: src/main.c:807
msgid ""
"       --referer=URL               include 'Referer: URL' header in HTTP "
"request\n"
msgstr ""
"       --referer=URL               在 HTTP 請求中包括「Referer: URL」標頭\n"

#: src/main.c:809
msgid "       --save-headers              save the HTTP headers to file\n"
msgstr "       --save-headers              存檔 HTTP 標頭資料\n"

#: src/main.c:811
msgid ""
"  -U,  --user-agent=AGENT          identify as AGENT instead of Wget/"
"VERSION\n"
msgstr "  -U,  --user-agent=AGENT      宣稱為 AGENT 而不是 Wget/VERSION\n"

#: src/main.c:813
msgid ""
"       --no-http-keep-alive        disable HTTP keep-alive (persistent "
"connections)\n"
msgstr ""
"       --no-http-keep-alive        不使用 HTTP keep-alive (持久性連線)\n"

#: src/main.c:815
msgid "       --no-cookies                don't use cookies\n"
msgstr "       --no-cookies                不使用 cookie\n"

#: src/main.c:817
msgid ""
"       --load-cookies=FILE         load cookies from FILE before session\n"
msgstr "       --load-cookies=檔案         開始階段前從 <檔案> 載入 Cookie\n"

#: src/main.c:819
msgid "       --save-cookies=FILE         save cookies to FILE after session\n"
msgstr "       --save-cookies=檔案         階段結束後將 cookie 存至 <檔案>\n"

#: src/main.c:821
msgid ""
"       --keep-session-cookies      load and save session (non-permanent) "
"cookies\n"
msgstr ""
"       --keep-session-cookies      載入和儲存階段性 (暫時性) 的 cookie\n"

#: src/main.c:823
msgid ""
"       --post-data=STRING          use the POST method; send STRING as the "
"data\n"
msgstr "       --post-data=字串          使用 POST 方式將字串以資料方式送出\n"

#: src/main.c:825
msgid ""
"       --post-file=FILE            use the POST method; send contents of "
"FILE\n"
msgstr "       --post-file=檔案            使用 POST 方式送出 <檔案> 的內容\n"

#: src/main.c:827
msgid ""
"       --method=HTTPMethod         use method \"HTTPMethod\" in the request\n"
msgstr "       --method=HTTPMethod         在請求中使用「HTTPMethod」方法\n"

#: src/main.c:829
msgid ""
"       --body-data=STRING          send STRING as data. --method MUST be "
"set\n"
msgstr ""
"       --body-data=字串          將 <字串> 當作資料傳送。--method 必須設"
"定！\n"

#: src/main.c:831
msgid ""
"       --body-file=FILE            send contents of FILE. --method MUST be "
"set\n"
msgstr ""
"       --body-file=檔案            將 <檔案> 當作內容傳送。--method 必須設"
"定！\n"

#: src/main.c:833
msgid ""
"       --content-disposition       honor the Content-Disposition header "
"when\n"
"                                     choosing local file names "
"(EXPERIMENTAL)\n"
msgstr ""
"       --content-disposition       尊重 Content-Disposition 標頭，當選擇\n"
"                                     本機檔案名稱時 (實驗性)\n"

#: src/main.c:836
msgid ""
"       --content-on-error          output the received content on server "
"errors\n"
msgstr "       --content-on-error          輸出伺服器錯誤時的接收到內容\n"

#: src/main.c:838
msgid ""
"       --auth-no-challenge         send Basic HTTP authentication "
"information\n"
"                                     without first waiting for the server's\n"
"                                     challenge\n"
msgstr ""
"       --auth-no-challenge         傳送基本 HTTP 核對資訊，而不\n"
"                                     等待伺服器的請求。\n"

#: src/main.c:845
msgid "HTTPS (SSL/TLS) options:\n"
msgstr "HTTPS (SSL/TLS) 選項：\n"

#: src/main.c:847
msgid ""
"       --secure-protocol=PR        choose secure protocol, one of auto, "
"SSLv2,\n"
"                                     SSLv3, TLSv1, TLSv1_1, TLSv1_2 and PFS\n"
msgstr ""
"       --secure-protocol=PR        選擇安全通訊協定，可以使用 auto, SSLv2,\n"
"                                     SSLv3, TLSv1, TLSv1_1, TLSv1_2 和 PFS\n"
"\n"

#: src/main.c:850
msgid "       --https-only                only follow secure HTTPS links\n"
msgstr "       --https-only                僅追蹤安全 HTTPS 連結\n"

#: src/main.c:852
msgid ""
"       --no-check-certificate      don't validate the server's certificate\n"
msgstr "       --no-check-certificate      不驗證伺服器憑證\n"

#: src/main.c:854
msgid "       --certificate=FILE          client certificate file\n"
msgstr "       --certificate=檔案          指定使用者端的憑證檔案\n"

#: src/main.c:856
msgid ""
"       --certificate-type=TYPE     client certificate type, PEM or DER\n"
msgstr ""
"       --certificate-type=類型     使用者端憑證的類型，可以是 PEM 或 DER\n"

#: src/main.c:858
msgid "       --private-key=FILE          private key file\n"
msgstr "       --certificate-type=類型     指定私鑰檔案\n"

#: src/main.c:860
msgid "       --private-key-type=TYPE     private key type, PEM or DER\n"
msgstr "       --private-key-type=類型     私鑰的類型，可以是 PEM 或 DER\n"

#: src/main.c:862
msgid "       --ca-certificate=FILE       file with the bundle of CAs\n"
msgstr ""
"       --ca-certificate=檔案       包含此憑證頒發機構 (CA) bundle 的檔案\n"

# (Abel) 這裡 hashed filename 和選項的用意無關，所以不翻譯
#: src/main.c:864
msgid ""
"       --ca-directory=DIR          directory where hash list of CAs is "
"stored\n"
msgstr "       --ca-directory=目錄          載有憑證頒發機構 (CA) 簽章的目錄\n"

#: src/main.c:866
msgid "       --crl-file=FILE             file with bundle of CRLs\n"
msgstr ""
"       --crl-file=FILE             包含憑證吊銷列表 (CRL) bundle 的檔案\n"

#: src/main.c:868
msgid ""
"       --pinnedpubkey=FILE/HASHES  Public key (PEM/DER) file, or any number\n"
"                                   of base64 encoded sha256 hashes preceded "
"by\n"
"                                   'sha256//' and separated by ';', to "
"verify\n"
"                                   peer against\n"
msgstr ""
"       --pinnedpubkey=FILE/HASHES  公鑰 (PEM/DER) 檔案，或任何以\n"
"                                   「sha256//」開頭且以「;」分割且以 base64 "
"編碼\n"
"                                   的 SHA256 雜湊值號碼以驗證 peer against\n"
"\n"

#: src/main.c:874
msgid ""
"       --random-file=FILE          file with random data for seeding the SSL "
"PRNG\n"
msgstr ""
"       --random-file=檔案         用於 SSL 隨機數產生程序 (PRNG) 隨機資料的檔"
"案\n"

#: src/main.c:878
msgid ""
"       --egd-file=FILE             file naming the EGD socket with random "
"data\n"
msgstr ""
"       --egd-file=檔案             用包含隨機資料的 EGD socket 命名的檔案\n"

#: src/main.c:882
msgid ""
"       --ciphers=STR           Set the priority string (GnuTLS) or cipher "
"list string (OpenSSL) directly.\n"
"                                   Use with care. This option overrides --"
"secure-protocol.\n"
"                                   The format and syntax of this string "
"depend on the specific SSL/TLS engine.\n"
msgstr ""
"       --ciphers=STR           直接設定優先級字串 (GnuTLS) 或密文列表字串 "
"(OpenSSL)。\n"
"                                   請小心使用。此選項覆蓋 --secure-protocol "
"的設定值。\n"
"                                   此字串的格式和語法基於指定的 SSL/TLS 引"
"擎。\n"

#: src/main.c:889
msgid "HSTS options:\n"
msgstr "HSTS 選項：\n"

#: src/main.c:891
msgid "       --no-hsts                   disable HSTS\n"
msgstr "       --no-hsts                   停用 HSTS\n"

#: src/main.c:893
msgid ""
"       --hsts-file                 path of HSTS database (will override "
"default)\n"
msgstr "       --hsts-file                 HSTS 資料庫位置 (將會覆蓋預設值)\n"

#: src/main.c:898
msgid "FTP options:\n"
msgstr "FTP 選項：\n"

#: src/main.c:901
msgid ""
"       --ftp-stmlf                 use Stream_LF format for all binary FTP "
"files\n"
msgstr ""
"       --ftp-stmlf                 對所有二進位 FTP 檔案使用 Stream_LF 格式\n"

#: src/main.c:904
msgid "       --ftp-user=USER             set ftp user to USER\n"
msgstr "       --ftp-user=使用者             指定 FTP 使用者名稱\n"

#: src/main.c:906
msgid "       --ftp-password=PASS         set ftp password to PASS\n"
msgstr "       --ftp-password=密碼         設定 FTP 密碼\n"

#: src/main.c:908
msgid "       --no-remove-listing         don't remove '.listing' files\n"
msgstr "       --no-remove-listing         不移除「.listing」檔案\n"

#: src/main.c:910
msgid "       --no-glob                   turn off FTP file name globbing\n"
msgstr "       --no-glob                   關閉 FTP 檔案名稱的 glob 功能\n"

#: src/main.c:912
msgid ""
"       --no-passive-ftp            disable the \"passive\" transfer mode\n"
msgstr "       --no-passive-ftp            停用「被動」傳輸模式\n"

#: src/main.c:914
msgid "       --preserve-permissions      preserve remote file permissions\n"
msgstr "       --preserve-permissions      保留遠端檔案的權限\n"

#: src/main.c:916
msgid ""
"       --retr-symlinks             when recursing, get linked-to files (not "
"dir)\n"
msgstr ""
"       --retr-symlinks             在遞迴模式中，下載連結到的檔案 (非目錄)\n"

#: src/main.c:921
msgid "FTPS options:\n"
msgstr "FTPS 選項：\n"

#: src/main.c:923
msgid ""
"       --ftps-implicit                 use implicit FTPS (default port is "
"990)\n"
msgstr ""
"       --ftps-implicit                 使用隱含 FTPS (預設連線埠為 990)\n"

#: src/main.c:925
msgid ""
"       --ftps-resume-ssl               resume the SSL/TLS session started in "
"the control connection when\n"
"                                         opening a data connection\n"
msgstr ""
"       --ftps-resume-ssl               當開啟一資料連線時，回復在控制連線中\n"
"                                         開始的 SSL/TLS 階段。\n"
"\n"

#: src/main.c:928
msgid ""
"       --ftps-clear-data-connection    cipher the control channel only; all "
"the data will be in plaintext\n"
msgstr ""
"       --ftps-clear-data-connection    僅加密控制頻道；所有資料將會以純文字傳"
"輸。\n"

#: src/main.c:930
msgid ""
"       --ftps-fallback-to-ftp          fall back to FTP if FTPS is not "
"supported in the target server\n"
msgstr ""
"       --ftps-fallback-to-ftp          若目標伺服器不支援 FTPS 則回退到 FTP\n"

#: src/main.c:934
msgid "WARC options:\n"
msgstr "WARC 選項：\n"

#: src/main.c:936
msgid ""
"       --warc-file=FILENAME        save request/response data to a .warc.gz "
"file\n"
msgstr ""
"       --warc-file=FILENAME        儲存請求與回應資料至 .warc.gz 檔案\n"

#: src/main.c:938
msgid ""
"       --warc-header=STRING        insert STRING into the warcinfo record\n"
msgstr "       --warc-header=字串        在 warcinfo 記錄中插入指定字串\n"

#: src/main.c:940
msgid ""
"       --warc-max-size=NUMBER      set maximum size of WARC files to NUMBER\n"
msgstr "       --warc-max-size=大小      指定 WARC 檔案的最大大小\n"

#: src/main.c:942
msgid "       --warc-cdx                  write CDX index files\n"
msgstr "       --warc-cdx                  寫入 CDX 索引檔案\n"

#: src/main.c:944
msgid ""
"       --warc-dedup=FILENAME       do not store records listed in this CDX "
"file\n"
msgstr "       --warc-dedup=FILENAME       不儲存列在此 CDX 檔案的紀錄\n"

#: src/main.c:947
msgid ""
"       --no-warc-compression       do not compress WARC files with GZIP\n"
msgstr "       --no-warc-compression       不以 GZIP 壓縮方式壓縮 WARC 檔案\n"

#: src/main.c:950
msgid "       --no-warc-digests           do not calculate SHA1 digests\n"
msgstr "       --no-warc-digests           不計算 SHA1 摘要\n"

#: src/main.c:952
msgid ""
"       --no-warc-keep-log          do not store the log file in a WARC "
"record\n"
msgstr "       --no-warc-keep-log          不儲存 WARC 紀錄中的日誌檔案\n"

#: src/main.c:954
msgid ""
"       --warc-tempdir=DIRECTORY    location for temporary files created by "
"the\n"
"                                     WARC writer\n"
msgstr "       --warc-tempdir=DIRECTORY    由 WARC 寫入器建立的暫存檔位置\n"

#: src/main.c:959
msgid "Recursive download:\n"
msgstr "遞迴下載：\n"

#: src/main.c:961
msgid "  -r,  --recursive                 specify recursive download\n"
msgstr "  -r,  --recursive                 指定遞迴下載\n"

#: src/main.c:963
msgid ""
"  -l,  --level=NUMBER              maximum recursion depth (inf or 0 for "
"infinite)\n"
msgstr "  -l,  --level=數字         最大遞迴深度 (inf 或 0 表示無限)\n"

#: src/main.c:965
msgid ""
"       --delete-after              delete files locally after downloading "
"them\n"
msgstr "       --delete-after              下載檔案後於本機刪除檔案\n"

#: src/main.c:967
msgid ""
"  -k,  --convert-links             make links in downloaded HTML or CSS "
"point to\n"
"                                     local files\n"
msgstr ""
"  -k,  --convert-links             將下載到的 HTML 或 CSS 連結對到本機檔案\n"

#: src/main.c:970
msgid ""
"       --convert-file-only         convert the file part of the URLs only "
"(usually known as the basename)\n"
msgstr ""
"       --convert-file-only         只轉換 URL 的檔案部份 (通常為 basename)\n"

#: src/main.c:972
msgid ""
"       --backups=N                 before writing file X, rotate up to N "
"backup files\n"
msgstr ""
"       --backups=N                 寫入檔案 X 之前，最多保留 N 個備份檔案\n"

#: src/main.c:976
msgid ""
"  -K,  --backup-converted          before converting file X, back up as "
"X_orig\n"
msgstr "  -K,  --backup-converted          將轉換檔案 X 前將其備份為 X_orig\n"

#: src/main.c:979
msgid ""
"  -K,  --backup-converted          before converting file X, back up as X."
"orig\n"
msgstr "  -K,  --backup-converted          將轉換檔案 X 前將其備份為 X.orig\n"

#: src/main.c:982
msgid ""
"  -m,  --mirror                    shortcut for -N -r -l inf --no-remove-"
"listing\n"
msgstr ""
"  -m,  --mirror                    -N -r -l inf --no-remove-listing 指令的捷"
"徑\n"

#: src/main.c:984
msgid ""
"  -p,  --page-requisites           get all images, etc. needed to display "
"HTML page\n"
msgstr ""
"  -p,  --page-requisites           下載所有顯示網頁所需的檔案，例如圖片等\n"

#: src/main.c:986
msgid ""
"       --strict-comments           turn on strict (SGML) handling of HTML "
"comments\n"
msgstr "       --strict-comments           用嚴格方式 (SGML) 處理 HTML 注釋\n"

#: src/main.c:990
msgid "Recursive accept/reject:\n"
msgstr "遞迴下載時有關接受/拒絕的選項：\n"

#: src/main.c:992
msgid ""
"  -A,  --accept=LIST               comma-separated list of accepted "
"extensions\n"
msgstr "  -A,  --accept=清單               接受的副檔名列表，用逗號分隔\n"

#: src/main.c:994
msgid ""
"  -R,  --reject=LIST               comma-separated list of rejected "
"extensions\n"
msgstr "  -R,  --reject=清單               排除的副檔名列表，以逗號分隔\n"

#: src/main.c:996
msgid "       --accept-regex=REGEX        regex matching accepted URLs\n"
msgstr "       --accept-regex=REGEX        符合通過 URL 的 Regex\n"

#: src/main.c:998
msgid "       --reject-regex=REGEX        regex matching rejected URLs\n"
msgstr "       --reject-regex=REGEX        符合拒絕 URL 的 Regex\n"

#: src/main.c:1001
msgid "       --regex-type=TYPE           regex type (posix|pcre)\n"
msgstr "       --regex-type=TYPE           正規表達式類型 (posix|pcre)\n"

#: src/main.c:1004
msgid "       --regex-type=TYPE           regex type (posix)\n"
msgstr "       --regex-type=類型           正規表達式類型 (posix)\n"

#: src/main.c:1007
msgid ""
"  -D,  --domains=LIST              comma-separated list of accepted domains\n"
msgstr "  -D,  --domains=列表              接受的網域列表，以逗號分隔\n"

#: src/main.c:1009
msgid ""
"       --exclude-domains=LIST      comma-separated list of rejected domains\n"
msgstr "       --exclude-domains=列表      拒絕的網域列表，以逗號分割\n"

#: src/main.c:1011
msgid ""
"       --follow-ftp                follow FTP links from HTML documents\n"
msgstr "       --follow-ftp                追蹤 HTML 檔案中的 FTP 連結\n"

#: src/main.c:1013
msgid ""
"       --follow-tags=LIST          comma-separated list of followed HTML "
"tags\n"
msgstr ""
"       --follow-tags=列表          會追蹤的 HTML 標籤列表，以逗號分隔\n"

#: src/main.c:1015
msgid ""
"       --ignore-tags=LIST          comma-separated list of ignored HTML "
"tags\n"
msgstr ""
"       --ignore-tags=LIST          會忽略的 HTML 標籤列表，以逗號分隔\n"

#: src/main.c:1017
msgid "  -H,  --span-hosts                go to foreign hosts when recursive\n"
msgstr "  -H,  --span-hosts                遞迴模式中可進入外部主機\n"

#: src/main.c:1019
msgid "  -L,  --relative                  follow relative links only\n"
msgstr "  -L,  --relative                  只追蹤相對連結\n"

#: src/main.c:1021
msgid "  -I,  --include-directories=LIST  list of allowed directories\n"
msgstr "  -I,  --include-directories=列表  允許下載的目錄列表\n"

#: src/main.c:1023
msgid ""
"       --trust-server-names        use the name specified by the "
"redirection\n"
"                                     URL's last component\n"
msgstr "       --trust-server-names        使用跳轉 URL 的最後部份指定的名稱\n"

#: src/main.c:1026
msgid "  -X,  --exclude-directories=LIST  list of excluded directories\n"
msgstr "  -X,  --exclude-directories=清單  要排除目錄的清單\n"

#: src/main.c:1028
msgid ""
"  -np, --no-parent                 don't ascend to the parent directory\n"
msgstr "  -np, --no-parent                 不進入上層目錄\n"

#: src/main.c:1031
#, fuzzy
msgid ""
"Email bug reports, questions, discussions to <bug-wget@gnu.org>\n"
"and/or open issues at https://savannah.gnu.org/bugs/?"
"func=additem&group=wget.\n"
msgstr ""
"和/或在 https://savannah.gnu.org/bugs/?func=additem&group=wget 開啟議題。\n"

#: src/main.c:1037
#, c-format
msgid "GNU Wget %s, a non-interactive network retriever.\n"
msgstr "GNU Wget %s，非互動式檔案下載工具。\n"

#: src/main.c:1080
#, c-format
msgid "Password for user %s: "
msgstr "使用者 %s 的密碼："

#: src/main.c:1082
#, c-format
msgid "Password: "
msgstr "密碼："

#: src/main.c:1106
#, c-format
msgid "Cannot create pipe\n"
msgstr "無法建立 pipe\n"

#: src/main.c:1114
#, c-format
msgid "Error initializing spawn file actions for use-askpass: %d\n"
msgstr "初始化 use-askpass 的生成檔案動作時出錯：%d\n"

#: src/main.c:1123
#, c-format
msgid "Error setting spawn file actions for use-askpass: %d\n"
msgstr "設定 use-askpass 的生成檔案動作時出錯：%d\n"

#: src/main.c:1147
#, c-format
msgid "Error reading response from command \"%s %s\": %s\n"
msgstr "從「%s %s」指令中讀取回應時出錯：%s\n"

#: src/main.c:1170
#, c-format
msgid "Username for '%s%s': "
msgstr "「%s%s」的使用者帳號："

#: src/main.c:1180
#, c-format
msgid "Password for '%s%s@%s': "
msgstr "「%s%s@%s」的密碼："

#: src/main.c:1252
msgid "Wgetrc: "
msgstr "Wgetrc："

#: src/main.c:1253
msgid "Locale: "
msgstr "語系："

#: src/main.c:1254
msgid "Compile: "
msgstr "編譯："

#: src/main.c:1255
msgid "Link: "
msgstr "連結："

#: src/main.c:1259
#, c-format
msgid ""
"GNU Wget %s built on %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"GNU Wget %s，於 %s 上編譯。\n"
"\n"

#: src/main.c:1292
#, c-format
msgid "    %s (env)\n"
msgstr "    %s (環境變數)\n"

#: src/main.c:1299
#, c-format
msgid "    %s (user)\n"
msgstr "    %s (使用者)\n"

#: src/main.c:1304
#, c-format
msgid "    %s (system)\n"
msgstr "    %s (系統)\n"

#. TRANSLATORS: When available, an actual copyright character
#. (circle-c) should be used in preference to "(C)".
#: src/main.c:1332
#, c-format
msgid "Copyright (C) %s Free Software Foundation, Inc.\n"
msgstr "版權所有 (C) %s 自由軟體基金會\n"

#: src/main.c:1335
msgid ""
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later\n"
"<http://www.gnu.org/licenses/gpl.html>.\n"
"This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\n"
msgstr ""
"GPLv3+ 授權：GNU GPL 第三版或更新版本\n"
"<http://www.gnu.org/licenses/gpl.html>。\n"
"此為自由軟體：您能自由修改與重散布它。\n"
"在法律允許的範圍內沒有任何擔保。\n"

#. TRANSLATORS: When available, please use the proper diacritics for
#. names such as this one. See en_US.po for reference.
#: src/main.c:1343
msgid ""
"\n"
"Originally written by Hrvoje Niksic <hniksic@xemacs.org>.\n"
msgstr ""
"\n"
"最初由 Hrvoje Niksic <hniksic@xemacs.org> 編寫。\n"

#: src/main.c:1346
msgid "Please send bug reports and questions to <bug-wget@gnu.org>.\n"
msgstr "請將漏洞報告和問題寄到 <bug-wget@gnu.org>。\n"

#: src/main.c:1399
#, c-format
msgid "Memory allocation problem\n"
msgstr "記憶體分配問題\n"

#: src/main.c:1450
#, c-format
msgid "Exiting due to error in %s\n"
msgstr "因為 %s 中錯誤而退出\n"

#: src/main.c:1480 src/main.c:1551 src/main.c:1793
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more options.\n"
msgstr "請嘗試執行‘%s --help’查看更多選項。\n"

#: src/main.c:1547
#, c-format
msgid "%s: illegal option -- `-n%c'\n"
msgstr "%s: 選項不合法 -- ‘-n%c’\n"

#: src/main.c:1593
#, c-format
msgid "Debugging support not compiled in. Ignoring --debug flag.\n"
msgstr "未編譯進偵錯支援。選擇忽略 --debug 旗標。\n"

#: src/main.c:1606
#, c-format
msgid ""
"Both --no-clobber and --convert-links were specified, only --convert-links "
"will be used.\n"
msgstr ""
"指定了 --no-clobber 和 --convert-links 兩者，將只使用 --convert-links。\n"

#: src/main.c:1608
#, c-format
msgid ""
"Both --no-clobber and --convert-file-only were specified, only --convert-"
"file-only will be used.\n"
msgstr ""
"指定了 --no-clobber 和 --convert-file-only 兩者，將只使用 --convert-file-"
"only。\n"

#: src/main.c:1641
#, c-format
msgid "Can't be verbose and quiet at the same time.\n"
msgstr "無法同時使用詳細輸出模式及安靜模式。\n"

#: src/main.c:1647
#, c-format
msgid "Can't timestamp and not clobber old files at the same time.\n"
msgstr "無法同時使用時間標記而不更改本機檔案。\n"

#: src/main.c:1656
#, c-format
msgid "Cannot specify both --inet4-only and --inet6-only.\n"
msgstr "不可以同時使用 --inet4-only 和 --inet6-only 選項。\n"

#: src/main.c:1666
msgid ""
"Cannot specify both -k or --convert-file-only and -O if multiple URLs are "
"given, or in combination\n"
"with -p or -r. See the manual for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"當指定多個 URL 時、或與 -p 或 -r 結合使用時，無法同時指定 -k 或 --convert-"
"file-only 和 -O。\n"
"閱讀文件以了解詳細資訊。\n"

#: src/main.c:1675
msgid ""
"WARNING: combining -O with -r or -p will mean that all downloaded content\n"
"will be placed in the single file you specified.\n"
"\n"
msgstr ""
"警告：將 -O 與 -r 或 -p 結合代表著所有的下載內容將會放置於您指定的單一檔"
"案。\n"
"\n"

#: src/main.c:1681
msgid ""
"WARNING: timestamping does nothing in combination with -O. See the manual\n"
"for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"警告：與 -O 一起使用時時間戳將沒用。閱讀文件了解更多資訊。\n"
"\n"

#: src/main.c:1701
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with --no-clobber, --no-clobber will be disabled.\n"
msgstr "WARC 輸出用不到 --no-clobber 參數，--no-clobber 將被停用。\n"

#: src/main.c:1708
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with timestamping, timestamping will be disabled.\n"
msgstr "WARC 輸出不使用時間戳，時間戳將被停用。\n"

#: src/main.c:1715
#, c-format
msgid "WARC output does not work with --spider.\n"
msgstr "WARC 輸出用不到 --spider 參數。\n"

#: src/main.c:1721
#, c-format
msgid ""
"WARC output does not work with --continue or --start-pos, they will be "
"disabled.\n"
msgstr "WARC 輸出用不到 --continue 或 --start-pos 引數，它們將被停用。\n"

#: src/main.c:1729
#, c-format
msgid ""
"Digests are disabled; WARC deduplication will not find duplicate records.\n"
msgstr "「摘要」為停用狀態；WARC 刪除重複資料功能將不尋找重複記錄。\n"

#: src/main.c:1750
#, c-format
msgid ""
"Compression does not work with --continue or --start-pos, they will be "
"disabled.\n"
msgstr "壓縮不支援 --continue 或 --start-pos，將停用這些選項。\n"

#: src/main.c:1761
#, c-format
msgid "Cannot specify both --ask-password and --password.\n"
msgstr "不能同時指定 --ask-password 和 --password。\n"

#: src/main.c:1769
#, c-format
msgid ""
"WARNING: No username set with --ask-password. This is usually not what you "
"want.\n"
msgstr ""

#: src/main.c:1775
#, c-format
msgid ""
"Specifying both --start-pos and --continue is not recommended; --continue "
"will be disabled.\n"
msgstr "不建議同時指定 --start-pos 和 --continue；將停用 --continue。\n"

#: src/main.c:1788
#, c-format
msgid "%s: missing URL\n"
msgstr "%s: 未指定 URL\n"

#: src/main.c:1836
#, c-format
msgid "You cannot specify both --post-data and --post-file.\n"
msgstr "不能同時指定 --post-data 和 --post-file 選項。\n"

#: src/main.c:1841
#, c-format
msgid ""
"You cannot use --post-data or --post-file along with --method. --method "
"expects data through --body-data and --body-file options\n"
msgstr ""
"不能與 --method 一起使用 --post-data 或 --post-file。--method 期望資料透過 --"
"body-data 和 --body-file 選項輸入\n"

#: src/main.c:1850
#, c-format
msgid ""
"You must specify a method through --method=HTTPMethod to use with --body-"
"data or --body-file.\n"
msgstr ""
"您必須指定透過 --method=HTTPMethod 引數的方式以與 --body-data 或 --body-file "
"一起使用。\n"

#: src/main.c:1856
#, c-format
msgid "You cannot specify both --body-data and --body-file.\n"
msgstr "不能同時指定 --body-data 和 --body-file 選項。\n"

#: src/main.c:1908
#, c-format
msgid "This version does not have support for IRIs\n"
msgstr "此版本不支援 IRI\n"

#: src/main.c:2003
#, c-format
msgid ""
"-k or -r can be used together with -O only if outputting to a regular file.\n"
msgstr "假若輸出到一個正常檔案，-k 或 -r 只能與 -O 一起使用。\n"

#: src/main.c:2009
#, c-format
msgid ""
"--convert-links or --convert-file-only can be used together only if "
"outputting to a regular file.\n"
msgstr ""
"假若輸出到一個正常檔案，--convert-links 或 --convert-file-only 只能一起使"
"用。\n"

#: src/main.c:2020
#, c-format
msgid "Failed to init libcares\n"
msgstr "無法初始化 libcares\n"

#: src/main.c:2026
#, c-format
msgid "Failed to init c-ares channel\n"
msgstr "無法初始化 c-ares 頻道\n"

#: src/main.c:2049
#, c-format
msgid "Failed to parse IP address '%s'\n"
msgstr "無法解析 IP 位址「%s」\n"

#: src/main.c:2060
#, c-format
msgid "Failed to set DNS server(s) '%s' (%d)\n"
msgstr "無法設定 DNS 伺服器「%s」(%d)\n"

#: src/main.c:2197
#, c-format
msgid "No URLs found in %s.\n"
msgstr "在 %s 中找不到 URL。\n"

#: src/main.c:2213
#, c-format
msgid "Unable to parse metalink file %s.\n"
msgstr "無法解析 metalink 檔案 %s。\n"

#: src/main.c:2243 src/metalink.c:337
#, c-format
msgid "Could not download all resources from %s.\n"
msgstr "無法從 %s 下載所有資源。\n"

#: src/main.c:2270
#, c-format
msgid ""
"FINISHED --%s--\n"
"Total wall clock time: %s\n"
"Downloaded: %d files, %s in %s (%s)\n"
msgstr ""
"完成 --%s--\n"
"總計 clock 時間：%s\n"
"已下載：%d 個檔案，%s 在 %s (%s) 中\n"

#: src/main.c:2284
#, c-format
msgid "Download quota of %s EXCEEDED!\n"
msgstr "%s 已達下載限額！\n"

#: src/metalink.c:93
msgid "-O not supported for metalink download. Ignoring.\n"
msgstr "Metalink 下載不支援 -O。選擇忽略。\n"

#: src/metalink.c:172
#, c-format
msgid "[--trust-server-names %s, --directory-prefix=%s]\n"
msgstr "[--trust-server-names %s, --directory-prefix=%s]\n"

#: src/metalink.c:176
#, c-format
msgid "Planned metalink file: %s\n"
msgstr "排定的 metalink 檔案：%s\n"

#: src/metalink.c:179
#, c-format
msgid "Secured metalink file: %s\n"
msgstr "受保護的 Metalink 檔案：%s\n"

#: src/metalink.c:184
msgid "Rejecting metalink file. Unsafe name.\n"
msgstr "因不安全的名稱，選擇拒絕 metalink 檔案。\n"

#: src/metalink.c:238
#, c-format
msgid "Processing metaurl %s...\n"
msgstr "正在處理 metaurl %s…\n"

#: src/metalink.c:251
#, c-format
msgid "Rejecting metaurl file %s. Unsafe name.\n"
msgstr ""
"因為不安全的名稱，選擇拒絕 metaurl 檔案 %s。\n"
"\n"

#: src/metalink.c:268
#, c-format
msgid "Failed to download %s. Skipping metaurl.\n"
msgstr "無法下載 %s。選擇跳過 metaurl。\n"

#: src/metalink.c:285
#, c-format
msgid "Unable to parse metaurl file %s.\n"
msgstr "無法解析 metaurl 檔案 %s。\n"

#: src/metalink.c:354
msgid "Metaurls processing returned with error.\n"
msgstr "Metaurl 處理過程回傳錯誤。\n"

#: src/metalink.c:386
#, c-format
msgid "Resource type %s not supported, ignoring...\n"
msgstr "不支援資源類型 %s，選擇忽略…\n"

#: src/metalink.c:509
msgid "Could not open downloaded file.\n"
msgstr "無法開啟下載的檔案。\n"

#: src/metalink.c:514
#, c-format
msgid "Computing size for %s\n"
msgstr "正在為 %s 計算大小\n"

#: src/metalink.c:519
msgid "File size not declared. Skipping check.\n"
msgstr "未聲明檔案大小，選擇跳過檢查。\n"

#: src/metalink.c:527
msgid "Could not get downloaded file's size.\n"
msgstr "無法取得下載檔案的大小。\n"

#: src/metalink.c:539
#, c-format
msgid "Size mismatch for file %s.\n"
msgstr "檔案 %s 的大小不相符。\n"

#: src/metalink.c:547
msgid "Size matches.\n"
msgstr "大小相符。\n"

#: src/metalink.c:600
#, c-format
msgid "Computing checksum for %s\n"
msgstr "正在計算 %s 的校驗碼\n"

#: src/metalink.c:678
msgid "Checksum matches.\n"
msgstr "校驗碼相符。\n"

#: src/metalink.c:683
#, c-format
msgid "Checksum mismatch for file %s.\n"
msgstr "檔案 %s 的校驗碼不符。\n"

#: src/metalink.c:722
msgid "Could not open downloaded file for signature verification.\n"
msgstr "無法開啟用於簽名驗證的已下載檔案。\n"

#: src/metalink.c:780
#, c-format
msgid "GPGME data_new_from_mem: %s\n"
msgstr "GPGME data_new_from_mem: %s\n"

#: src/metalink.c:792
#, c-format
msgid "GPGME op_verify: %s\n"
msgstr "GPGME op_verify: %s\n"

#: src/metalink.c:805
msgid "GPGME op_verify_result: NULL\n"
msgstr "GPGME op_verify_result: NULL\n"

#: src/metalink.c:821
msgid "Signature validation succeeded.\n"
msgstr "簽名驗證成功。\n"

#: src/metalink.c:829
msgid "Invalid signature. Rejecting resource.\n"
msgstr "無效簽名。選擇拒絕資源。\n"

#: src/metalink.c:838
msgid "Data matches signature, but signature is not trusted.\n"
msgstr "資料與簽名相符，但簽名不受信任。\n"

#: src/metalink.c:865
msgid "No checksums found.\n"
msgstr "找不到校驗碼。\n"

#: src/metalink.c:871
#, c-format
msgid "Failed to download %s. Skipping resource.\n"
msgstr "無法下載 %s。選擇跳過資源。\n"

#: src/metalink.c:878
#, c-format
msgid "File %s retrieved but size does not match. \n"
msgstr "接收到 %s 檔案，但大小卻不相符。\n"

#: src/metalink.c:885
#, c-format
msgid "File %s retrieved but checksum does not match. \n"
msgstr "接收到 %s 檔案，但校驗碼卻不相符。\n"

#: src/metalink.c:894
#, c-format
msgid "File %s retrieved but signature does not match. \n"
msgstr "接收到 %s 檔案，但簽名卻不相符。\n"

#: src/metalink.c:1113
#, c-format
msgid "Renaming %s to %s.\n"
msgstr "正在將 %s 重新命名至 %s。\n"

#: src/mswindows.c:96
#, c-format
msgid "Continuing in background.\n"
msgstr "繼續在背景中執行。\n"

#: src/mswindows.c:289
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %lu.\n"
msgstr "繼續在背景中執行，pid 為 %lu。\n"

#: src/mswindows.c:291 src/utils.c:509
#, c-format
msgid "Output will be written to %s.\n"
msgstr "將會把輸出寫到 %s。\n"

#: src/mswindows.c:323
#, c-format
msgid "fake_fork_child() failed\n"
msgstr "fake_fork_child() 失敗\n"

#: src/mswindows.c:331
#, c-format
msgid "fake_fork() failed\n"
msgstr "fake_fork() 失敗\n"

#: src/mswindows.c:460 src/mswindows.c:467
#, c-format
msgid "%s: Couldn't find usable socket driver.\n"
msgstr "%s: 找不到可用的 socket 驅動程式。\n"

#: src/mswindows.c:647
#, c-format
msgid "ioctl() failed.  The socket could not be set as blocking.\n"
msgstr "ioctl() 失敗。Socket 不能設定為封鎖狀態 (blocking)。\n"

#: src/netrc.c:373
#, c-format
msgid "%s: %s:%d: warning: %s token appears before any machine name\n"
msgstr "%s：%s:%d：警告：%s 令牌在機器名稱前出現\n"

#: src/netrc.c:414
#, c-format
msgid "%s: %s:%d: unknown token \"%s\"\n"
msgstr "%s: %s:%d: 不明的標記「%s」\n"

#: src/netrc.c:500
#, c-format
msgid "Usage: %s NETRC [HOSTNAME]\n"
msgstr "用法: %s NETRC [主機名稱]\n"

#: src/netrc.c:518
#, c-format
msgid "%s: cannot stat %s: %s\n"
msgstr "%s：無法 stat() %s：%s\n"

#: src/openssl.c:128
msgid "WARNING: using a weak random seed.\n"
msgstr "警告：隨機數品質不夠。\n"

#: src/openssl.c:208
msgid "Could not seed PRNG; consider using --random-file.\n"
msgstr ""
"無法產生 OpenSSL 隨機數產生程序 (PRNG) 使用的種子；請考慮使用 --random-file "
"選項。\n"

#: src/openssl.c:271
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLS 1.3\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本舊到不支援 TLS 1.3\n"

#: src/openssl.c:277
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLSv1.1\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本舊到不支援 TLSv1.1\n"

#: src/openssl.c:281
msgid "Your OpenSSL version is too old to support TLSv1.2\n"
msgstr "您的 OpenSSL 版本舊到不支援 TLSv1.2\n"

#: src/openssl.c:287
#, c-format
msgid "OpenSSL: unimplemented 'secure-protocol' option value %d\n"
msgstr "OpenSSL：未實做的「secure-protocol」選項值 %d\n"

#: src/openssl.c:333
#, c-format
msgid "OpenSSL: Invalid cipher list: %s\n"
msgstr "OpenSSL：無效的密文列表：%s\n"

#: src/openssl.c:360
msgid "OpenSSL: Failed set trust to partial chain\n"
msgstr ""

#: src/openssl.c:366
msgid "OpenSSL: Failed to allocate verification param\n"
msgstr ""

#: src/openssl.c:844
msgid "WARNING: Could not seed PRNG. Consider using --random-file.\n"
msgstr "警告：無法產生種子 PRNG。請考慮使用 --random-file。\n"

#: src/openssl.c:1064
#, c-format
msgid "%s: cannot verify %s's certificate, issued by %s:\n"
msgstr "%s：無法驗證 %s 的憑證 (由 %s 簽發)：\n"

#: src/openssl.c:1075
msgid "  Unable to locally verify the issuer's authority.\n"
msgstr " 無法本機驗證此發行者的身份。\n"

#: src/openssl.c:1080
msgid "  Self-signed certificate encountered.\n"
msgstr "  遇到自簽憑證。\n"

#: src/openssl.c:1083
msgid "  Issued certificate not yet valid.\n"
msgstr "  發行的憑證尚未有效。\n"

#: src/openssl.c:1086
msgid "  Issued certificate has expired.\n"
msgstr "  發行的憑證已過期\n"

#: src/openssl.c:1174
#, c-format
msgid ""
"%s: no certificate subject alternative name matches\n"
"\trequested host name %s.\n"
msgstr ""
"%s：沒有憑證主旨替代名稱符合\n"
"\t請求的主機名稱 %s。\n"

#: src/openssl.c:1193
#, c-format
msgid ""
"    %s: certificate common name %s doesn't match requested host name %s.\n"
msgstr "    %s：憑證的一般名稱「%s」和請求的主機名稱「%s」不符。\n"

#: src/openssl.c:1225
#, c-format
msgid ""
"    %s: certificate common name is invalid (contains a NUL character).\n"
"    This may be an indication that the host is not who it claims to be\n"
"    (that is, it is not the real %s).\n"
msgstr ""
"    %s：憑證的一般名稱無效 (包含了 NUL 字元)。\n"
"    這可能是主機非由聲稱者擁有的跡象（也就是說，\n"
"    其不是真正的 %s）。\n"

#: src/openssl.c:1250
#, c-format
msgid "To connect to %s insecurely, use `--no-check-certificate'.\n"
msgstr "如果不想用安全模式連接 %s，請使用 ‘--no-check-certificate’ 選項\n"

#: src/progress.c:260
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%*s[ skipping %sK ]"
msgstr ""
"\n"
"%*s[ 略過 %sK ]"

#: src/progress.c:545
#, c-format
msgid "Invalid dot style specification %s; leaving unchanged.\n"
msgstr "無效的點樣式規範 %s；選擇不變更。\n"

#. TRANSLATORS: "ETA" is English-centric, but this must
#. be short, ideally 3 chars.  Abbreviate if necessary.
#: src/progress.c:1006
#, c-format
msgid "    eta %s"
msgstr "  剩餘 %s"

#. TRANSLATORS: The meaning is "elapsed time", and it is shown
#. * next to the progress bar once the download is done.
#. * This should not take up more room than
#. * available here (6 columns).  Abbreviate if necessary.
#: src/progress.c:1312
msgid "    in "
msgstr "  於 "

#: src/ptimer.c:158
#, c-format
msgid "Cannot get REALTIME clock frequency: %s\n"
msgstr "無法讀取實時時鐘的頻率：%s\n"

#: src/recur.c:513
#, c-format
msgid "Removing %s since it should be rejected.\n"
msgstr "刪除 %s，因為它應該被指定了拒絕下載。\n"

#: src/res.c:394
#, fuzzy, c-format
msgid "Cannot open %s: %s\n"
msgstr "無法開啟 %s: %s"

#: src/res.c:556
msgid "Loading robots.txt; please ignore errors.\n"
msgstr "正在載入 robots.txt；請忽略錯誤訊息。\n"

#: src/retr.c:934
#, c-format
msgid "Error parsing proxy URL %s: %s.\n"
msgstr "分析代理伺服器 URL %s 時發生錯誤: %s。\n"

#: src/retr.c:948
#, c-format
msgid "Error in proxy URL %s: Must be HTTP.\n"
msgstr "代理伺服器 URL %s 錯誤: 必須是 HTTP。\n"

#: src/retr.c:1079
#, c-format
msgid "%d redirections exceeded.\n"
msgstr "已超過 %d 次重新導向。\n"

#: src/retr.c:1341
msgid ""
"Giving up.\n"
"\n"
msgstr ""
"放棄。\n"
"\n"

#: src/retr.c:1341
msgid ""
"Retrying.\n"
"\n"
msgstr ""
"準備重試。\n"
"\n"

#: src/spider.c:77
msgid ""
"Found no broken links.\n"
"\n"
msgstr ""
"未找到損壞連結。\n"
"\n"

#: src/spider.c:84
#, c-format
msgid ""
"Found %d broken link.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"Found %d broken links.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
"找到 %d 個損壞連結。\n"
"\n"

#: src/url.c:675
msgid "No error"
msgstr "沒有錯誤"

#: src/url.c:677
#, c-format
msgid "Unsupported scheme %s"
msgstr "不支援的樣式 %s"

#: src/url.c:679
msgid "Scheme missing"
msgstr "缺少基模"

#: src/url.c:681
msgid "Invalid host name"
msgstr "主機名稱無效"

#: src/url.c:683
msgid "Bad port number"
msgstr "通訊埠號錯誤"

#: src/url.c:685
msgid "Invalid user name"
msgstr "使用者名稱無效"

#: src/url.c:687
msgid "Unterminated IPv6 numeric address"
msgstr "未完成的 IPv6 位址"

#: src/url.c:689
msgid "IPv6 addresses not supported"
msgstr "不支援 IPv6 位址"

#: src/url.c:691
msgid "Invalid IPv6 numeric address"
msgstr "IPv6 位址無效"

#: src/url.c:1007
msgid "HTTPS support not compiled in"
msgstr "未編譯進 HTTPS 支援"

#: src/url.c:1620
msgid "Unconvertable multibyte sequence encountered\n"
msgstr "遇到無法救援的多位元陣列\n"

#: src/utils.c:129
#, c-format
msgid "%s: %s: Failed to allocate enough memory; memory exhausted.\n"
msgstr "%s：%s：無法分配足夠的記憶體；記憶體資源已經耗盡。\n"

#: src/utils.c:135
#, c-format
msgid "%s: %s: Failed to allocate %ld bytes; memory exhausted.\n"
msgstr "%s：%s：無法分配 %ld 位元組，記憶體已耗盡。\n"

#: src/utils.c:355
#, c-format
msgid "%s: aprintf: text buffer is too big (%d bytes), aborting.\n"
msgstr "%s：aprintf：文字緩衝區過大 (%d 位元組)，選擇忽略。\n"

#: src/utils.c:507
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %d.\n"
msgstr "繼續在背景中執行，pid 為 %d。\n"

#: src/utils.c:558
#, c-format
msgid "Failed to unlink symlink %s: %s\n"
msgstr "無法取消符號連結 %s：%s\n"

#: src/utils.c:879
#, c-format
msgid "Failed to Fopen file %s\n"
msgstr "無法 Fopen 檔案 %s\n"

#: src/utils.c:885
#, c-format
msgid "Failed to get FD for file %s\n"
msgstr "無法取得檔案 %s 的檔案描述符 (FD)\n"

#: src/utils.c:892
#, c-format
msgid "Failed to stat file %s, (check permissions)\n"
msgstr "無法 stat 檔案 %s，（請檢查權限）\n"

#: src/utils.c:902
#, fuzzy, c-format
msgid "File %s changed since the last check. Security check failed.\n"
msgstr "上次檢查以來發現 %s 檔案已變更。安全檢查失敗。"

#: src/utils.c:937
#, c-format
msgid "Failed to open file %s, reason :%s\n"
msgstr "無法開啟檔案 %s，原因是：%s\n"

#: src/utils.c:943
#, c-format
msgid "Failed to stat file %s, error: %s\n"
msgstr "無法 stat 檔案 %s，錯誤為：%s\n"

#: src/utils.c:953
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Trying to open file %s but it changed since last check. Security check "
"failed.\n"
msgstr "嘗試打開檔案 %s 但其在上次檢查後被修改過。安全檢查失敗。"

#: src/utils.c:2442
#, c-format
msgid "Invalid regular expression %s, PCRE2 error %d\n"
msgstr "無效的正規表達式 %s，PCRE2 錯誤 %d\n"

#: src/utils.c:2459 src/utils.c:2482
#, c-format
msgid "Invalid regular expression %s, %s\n"
msgstr "無效的正規表達式 %s，%s\n"

#: src/utils.c:2512 src/utils.c:2534 src/utils.c:2558
#, c-format
msgid "Error while matching %s: %d\n"
msgstr "尋找 %s 符合項目時出錯：%d\n"

#: src/utils.c:2851
#, c-format
msgid "Skipping key with wrong size (%d/%d): %s\n"
msgstr "跳過錯誤大小的金鑰 (%d/%d)：%s\n"

#: src/warc.c:217
#, fuzzy
msgid "Error setting WARC file position.\n"
msgstr "開啟 WARC 檔案 %s 時出錯。\n"

#: src/warc.c:224
#, fuzzy
msgid "Error flushing WARC file to disk.\n"
msgstr "開啟 WARC 檔案 %s 時出錯。\n"

#: src/warc.c:234
msgid "Error duplicating WARC file file descriptor.\n"
msgstr "複製 WARC 檔案的檔案描述符時發生錯誤。\n"

#: src/warc.c:245
msgid "Error opening GZIP stream to WARC file.\n"
msgstr "開啟的 GZIP 串流時出錯。\n"

#: src/warc.c:830
msgid "Error writing warcinfo record to WARC file.\n"
msgstr "寫入 warcinfo 紀錄到 WARC 檔案時出錯。\n"

#: src/warc.c:893
#, c-format
msgid ""
"Opening WARC file %s.\n"
"\n"
msgstr ""
"正在開啟 WARC 檔案 %s。\n"
"\n"

#: src/warc.c:899
#, c-format
msgid "Error opening WARC file %s.\n"
msgstr "開啟 WARC 檔案 %s 時出錯。\n"

#: src/warc.c:1095
msgid "CDX file does not list original urls. (Missing column 'a'.)\n"
msgstr "CDX 檔案未列出原始 URL。（缺少「a」欄位）\n"

#: src/warc.c:1098
msgid "CDX file does not list checksums. (Missing column 'k'.)\n"
msgstr "CDX 檔案未列出雜湊值。（缺少「k」欄位）\n"

#: src/warc.c:1101
msgid "CDX file does not list record ids. (Missing column 'u'.)\n"
msgstr "CDX 檔案未列出紀錄 ID。（缺少「u」欄位）\n"

#: src/warc.c:1125
#, c-format
msgid ""
"Loaded %d record from CDX.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"Loaded %d records from CDX.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
"已從 CDX 載入 %d 個記錄。\n"
"\n"

#: src/warc.c:1171
#, c-format
msgid "Could not read CDX file %s for deduplication.\n"
msgstr "無法讀取用來刪除重複資料的 CDX 檔案 %s。\n"

#: src/warc.c:1181
msgid "Could not open temporary WARC manifest file.\n"
msgstr "無法開啟暫時 WARC 清單檔案。\n"

#: src/warc.c:1191
msgid "Could not open temporary WARC log file.\n"
msgstr "無法開啟暫時 WARC 紀錄檔案。\n"

#: src/warc.c:1200
msgid "Could not open WARC file.\n"
msgstr "無法開啟 WARC 檔案。\n"

#: src/warc.c:1209
msgid "Could not open CDX file for output.\n"
msgstr "無法開啟用於輸出的 CDX 檔案。\n"

#: src/warc.c:1239
msgid "Could not open temporary WARC file.\n"
msgstr "無法開啟暫時 WARC 檔案。\n"

#: src/warc.c:1515
msgid "Found exact match in CDX file. Saving revisit record to WARC.\n"
msgstr "在 CDX 檔案中找到精確符合項目。選擇儲存重新瀏覽紀錄到 WARC 中。\n"

#~ msgid "Unknown system error"
#~ msgstr "未知系統錯誤"

#~ msgid "Address family for hostname not supported"
#~ msgstr "不支援主機名稱的位址系列"

#~ msgid "Bad value for ai_flags"
#~ msgstr "ai_flags 值無效"

#~ msgid "Non-recoverable failure in name resolution"
#~ msgstr "解析名稱時發生無法挽救的錯誤"

#~ msgid "ai_family not supported"
#~ msgstr "不支援 ai_family"

#~ msgid "Memory allocation failure"
#~ msgstr "記憶體分配失敗"

#~ msgid "No address associated with hostname"
#~ msgstr "沒有對應到此主機名稱的位址"

#~ msgid "Name or service not known"
#~ msgstr "未知的名稱或服務"

#~ msgid "Servname not supported for ai_socktype"
#~ msgstr "ai_socktype 不支援伺服器名稱"

#~ msgid "ai_socktype not supported"
#~ msgstr "不支援 ai_socktype"

#~ msgid "System error"
#~ msgstr "系統錯誤"

#~ msgid "Argument buffer too small"
#~ msgstr "引數緩衝區過小"

#~ msgid "Processing request in progress"
#~ msgstr "正在處理請求"

#~ msgid "Request canceled"
#~ msgstr "已取消請求"

#~ msgid "Request not canceled"
#~ msgstr "請求未取消"

#~ msgid "All requests done"
#~ msgstr "已完成所有請求"

#~ msgid "Interrupted by a signal"
#~ msgstr "被一個信號中止"

#~ msgid "Parameter string not correctly encoded"
#~ msgstr "引數字串以不正確的方式編碼"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' is ambiguous\n"
#~ msgstr "%s：「%s%s」選項不明確\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' is ambiguous; possibilities:"
#~ msgstr "%s：選項「%s%s」不明確；可能值為："

#, c-format
#~ msgid "%s: unrecognized option '%s%s'\n"
#~ msgstr "%s：無法識別的選項「%s%s」\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' doesn't allow an argument\n"
#~ msgstr "%s：「%s%s」選項不允許引數\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option '%s%s' requires an argument\n"
#~ msgstr "%s：「%s%s」選項需要引數\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: invalid option -- '%c'\n"
#~ msgstr "%s：無效的選項 --「%c」\n"

#, c-format
#~ msgid "%s: option requires an argument -- '%c'\n"
#~ msgstr "%s：選項需要引數 --「%c」\n"

#~ msgid "`"
#~ msgstr "`"

#~ msgid "'"
#~ msgstr "'"

#~ msgid "Success"
#~ msgstr "成功"

#~ msgid "No match"
#~ msgstr "沒有符合項目"

#~ msgid "Invalid regular expression"
#~ msgstr "無效的正規表達式"

#~ msgid "Invalid collation character"
#~ msgstr "無效的整理字元"

#~ msgid "Invalid character class name"
#~ msgstr "無效的字元類別名稱"

#~ msgid "Trailing backslash"
#~ msgstr "尾隨倒斜線"

#~ msgid "Invalid back reference"
#~ msgstr "無效的後向引用"

#~ msgid "Unmatched [, [^, [:, [., or [="
#~ msgstr "沒有符合的 [、[^、[:、[. 或 [="

#~ msgid "Unmatched ( or \\("
#~ msgstr "沒有符合的 ( 或 \\("

#~ msgid "Unmatched \\{"
#~ msgstr "沒有符合的 \\{"

#~ msgid "Invalid content of \\{\\}"
#~ msgstr "無效的 \\{\\} 內容"

#~ msgid "Invalid range end"
#~ msgstr "無效的範圍結尾"

#~ msgid "Memory exhausted"
#~ msgstr "記憶體用盡"

#~ msgid "Invalid preceding regular expression"
#~ msgstr "無效的前置正規表達式"

#~ msgid "Premature end of regular expression"
#~ msgstr "正規表達式提前結束"

#~ msgid "Regular expression too big"
#~ msgstr "正規表達式過大"

#~ msgid "Unmatched ) or \\)"
#~ msgstr "沒有符合的 ) 或 \\)"

#~ msgid "No previous regular expression"
#~ msgstr "沒有上一個正規表達式"

#, c-format
#~ msgid "cannot create pipe"
#~ msgstr "無法建立管線"

#, c-format
#~ msgid "%s subprocess failed"
#~ msgstr "%s 子執行程序失敗"

#, c-format
#~ msgid "_open_osfhandle failed"
#~ msgstr "_open_osfhandle 失敗"

#, c-format
#~ msgid "cannot restore fd %d: dup2 failed"
#~ msgstr "無法還原第 %d 個 fd：dup2 失敗"

#, c-format
#~ msgid "%s subprocess"
#~ msgstr "%s 子執行程序"

#, c-format
#~ msgid "%s subprocess got fatal signal %d"
#~ msgstr "%s 子執行程序取得嚴重錯誤信號 %d"

#~ msgid "memory exhausted"
#~ msgstr "記憶體用盡"

#~ msgid "Email bug reports, questions, discussions to <bug-wget@gnu.org>\n"
#~ msgstr "請將臭蟲報告、問題與討論寄到 <bug-wget@gnu.org>\n"

#~ msgid "%s: option '--%s' doesn't allow an argument\n"
#~ msgstr "%s：「--%s」選項不允許引數\n"

#~ msgid "%s: unrecognized option '--%s'\n"
#~ msgstr "%s：無法識別的選項「--%s」\n"

#~ msgid "%s: option '-W %s' is ambiguous\n"
#~ msgstr "%s：「-W %s」選項不明確\n"

#~ msgid "%s: option '-W %s' doesn't allow an argument\n"
#~ msgstr "%s：「-W %s」選項不允許引數\n"

#~ msgid "%s: option '-W %s' requires an argument\n"
#~ msgstr "%s：「-W %s」選項需要引數\n"

#~ msgid "File `%s' already there; not retrieving.\n"
#~ msgstr "檔案 ‘%s’ 已存在，不會下載。\n"

#~ msgid "Error in Set-Cookie, field `%s'"
#~ msgstr "Set-Cookie 的欄位‘%s’出現錯誤"

#~ msgid "%s: illegal option -- %c\n"
#~ msgstr "%s: 選項不合法 ─ %c\n"

#~ msgid "Authorization failed.\n"
#~ msgstr "認證失敗！\n"

#~ msgid "%s (%s) - Connection closed at byte %s/%s. "
#~ msgstr "%s (%s) - 在 %s/%s 位元組後連線突然中斷。 "

#~ msgid ""
#~ "%s: %s: Invalid extended boolean `%s';\n"
#~ "use one of `on', `off', `always', or `never'.\n"
#~ msgstr ""
#~ "%s: %s: 邏輯值 ‘%s’ 無效，\n"
#~ "請使用 ‘always’, ‘on’, ‘off’ 或 ‘never’。\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "%s received.\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "下載 %s 完畢。\n"

#~ msgid ""
#~ "  -B,  --base=URL            prepends URL to relative links in -F -i "
#~ "file.\n"
#~ msgstr ""
#~ "  -B,  --base=URL            使用 -F -i file 選項時，在相對鏈結前加入 "
#~ "URL\n"

#~ msgid "  -Y,  --proxy                   explicitly turn on proxy.\n"
#~ msgstr "  -Y,  --proxy                   必定使用代理伺服器\n"

# (Abel) 參考 slat.org
#~ msgid ""
#~ "This program is distributed in the hope that it will be useful,\n"
#~ "but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of\n"
#~ "MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the\n"
#~ "GNU General Public License for more details.\n"
#~ msgstr ""
#~ "本程式係基於使用目的而加以散布，然而不負任何擔保責任；\n"
#~ "亦無對適售性或特定目的適用性所為的默示性擔保。\n"
#~ "詳情請參照 GNU 通用公共授權。\n"

#~ msgid "%s: Certificate verification error for %s: %s\n"
#~ msgstr "%s：檢驗 %s 的憑證時發生錯誤：%s\n"

#~ msgid "File `%s' already there, will not retrieve.\n"
#~ msgstr "檔案‘%s’已存在，不會下載。\n"

#~ msgid ""
#~ "%s (%s) - `%s' saved [%s/%s])\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "%s (%s) - 已儲存 ‘%s’ [%s/%s])\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Empty host"
#~ msgstr "沒有主機名稱"
